[
  {
    "questionNum": 61001,
    "questionText": " സുമേറിയക്കാർ രൂപപ്പെടുത്തിയ ലേഖനവിദ്യ?  ",
    "answerText": " ക്യൂണിഫോം "
  },
  {
    "questionNum": 61002,
    "questionText": " മെസൊപ്പൊട്ടോമിയയുടെ പുതിയ പേര്?  ",
    "answerText": " ഇറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 61003,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഉർനഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 61004,
    "questionText": " ഉർ നഗരം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " മെസൊപ്പോട്ടോമിയയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61005,
    "questionText": " ലോകത്തെ ആദ്യത്തെ നിയമദാതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഹമ്മുറബി "
  },
  {
    "questionNum": 61006,
    "questionText": " സുമേറിയക്കാർ വിവരങ്ങൾ രേഖപ്പെടുത്തിയിരുന്ന ലിപി?  ",
    "answerText": " ക്യുണിഫോം ലിപി "
  },
  {
    "questionNum": 61007,
    "questionText": " ആകാശത്തിന്റെയും ഇടിമിന്നലിന്റെയും ദേവനായി ഗ്രീക്കുകാർ ആരാധിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " സിയൂസ് ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61008,
    "questionText": " ഗ്രീസിലെ പ്രസിദ്ധരായ ചരിത്രകാരന്മാർ?  ",
    "answerText": " തൂസിഡൈഡ്സ്, പ്ളൂട്ടാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 61009,
    "questionText": " ഏത് ദേവനെ പ്രീതിപ്പെടുത്താനാണ് ഒളിമ്പിക് ഗെയിംസ് ആരംഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സോയൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61010,
    "questionText": " ഹോമർ രചിച്ച ഇതിഹാസങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഇലിയഡ്, ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 61011,
    "questionText": " The Currency of Malta?",
    "answerText": " Lira Maltija"
  },
  {
    "questionNum": 61012,
    "questionText": " ജനാധിപത്യസമ്പ്രദായം ലോകത്തിന് സംഭാവന ചെയ്ത സംസ്കാരം?  ",
    "answerText": " ഗ്രീക്ക് സംസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 61013,
    "questionText": " Who is the author of “Promises to Keep”?",
    "answerText": " Chester Bowles"
  },
  {
    "questionNum": 61014,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് വാസ്തുവിദ്യയ്ക്ക് ഒരുദാഹരണം?  ",
    "answerText": " അഥീനയിലെ പാർഥിനോൺ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 61015,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് ഡെമോക്രസിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ക്ളൈസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61016,
    "questionText": " പ്ളേറ്റോയുടെ പ്രധാന ശിഷ്യൻ?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61017,
    "questionText": " തർക്കശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്, ജ്ഞാനികളുടെ ആചാര്യൻ എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61018,
    "questionText": " പുരാതന ഗ്രീസിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി?  ",
    "answerText": " പെരിക്ളിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61019,
    "questionText": " പുരാതന ഗ്രീസിലെ രണ്ടു പ്രധാന നഗരങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ഏതൻസ്, സ്പാർട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 61020,
    "questionText": " ചൈനീസ് സംസ്കാരം ഏത് നദീതീരത്താണ് രൂപംകൊണ്ടത്?  ",
    "answerText": " ഹൊയാങ്ഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 61021,
    "questionText": " ചൈനയിലെ വൻമതിൽ നിർമ്മിക്കപ്പെട്ട വർഷം?  ",
    "answerText": " 214 ബി.സി "
  },
  {
    "questionNum": 61022,
    "questionText": " ഒന്നാം കറുപ്പ് യുദ്ധം നടന്നത്?  ",
    "answerText": " 1839 - 42"
  },
  {
    "questionNum": 61023,
    "questionText": " ചൈനയിലെ പ്രധാന മതങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " താവോയിസം, കൺഫ്യൂഷനിസം "
  },
  {
    "questionNum": 61024,
    "questionText": " ആരുടെ ആക്രമത്തെ തടയാനാണ് വൻമതിൽ നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ഹ്യൂണന്മാരുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61025,
    "questionText": " Donchester (England) is associated with which Sport?",
    "answerText": " St.Ledger Horse Race"
  },
  {
    "questionNum": 61026,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ജനവർഗങ്ങളിൽ ഏറ്റവും പരിഷ്കൃതർ എന്നു കരുതപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഇൻകാ ജനത "
  },
  {
    "questionNum": 61027,
    "questionText": " ആസ്ടെക്കുകളുടെ കലണ്ടറിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ദിവസങ്ങളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 260
  },
  {
    "questionNum": 61028,
    "questionText": " ആസ്ടെക്കുകളുടെ ഭാഷ?  ",
    "answerText": " നഹ്വാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61029,
    "questionText": " കൃത്രിമ ദ്വീപുകൾ നിർമ്മിച്ച അമരിന്ത്യാക്കാരാണ്?  ",
    "answerText": " ആസ്ടെക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61030,
    "questionText": " ഇൻകാ ജനവിഭാഗം സാമ്രാജ്യം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ പെറുവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61031,
    "questionText": " ആസ്ടെക്കുകളുടെ ഒഴുകുന്ന പൂന്തോട്ടം?  ",
    "answerText": " ചിനാംബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61032,
    "questionText": " സൊരാഷ്ട്ര മതത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ?  ",
    "answerText": " ജരതുഷ്ടൻ (സൊരാഷ്ട്രർ), "
  },
  {
    "questionNum": 61033,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ പടിഞ്ഞാറുഭാഗത്ത് ആദ്യം രൂപംകൊണ്ട രാജ്യം?  ",
    "answerText": " ഘാന "
  },
  {
    "questionNum": 61034,
    "questionText": " മദ്ധ്യ ആഫ്രിക്കയിലെ ബർമിങ്ഹാം എന്നു വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന നഗരം?  ",
    "answerText": " മോറോ "
  },
  {
    "questionNum": 61035,
    "questionText": " എവിടത്തെ പ്രസിദ്ധനായ രാജാവായിരുന്നു മൻസാ കങ്കൻ മൂസ?  ",
    "answerText": " മാലി "
  },
  {
    "questionNum": 61036,
    "questionText": " 'തീരം' എന്നർത്ഥമുളള അറബി പദം?  ",
    "answerText": " സ്വാഹിലി "
  },
  {
    "questionNum": 61037,
    "questionText": " കോൺക്രീറ്റ് വിദ്യ കണ്ടുപിടിച്ചത്?  ",
    "answerText": " റോമാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61038,
    "questionText": " ബാബിലോണിലെ തൂങ്ങിക്കിടക്കുന്ന ഉദ്യാനങ്ങൾ നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " നെബുപദ്നാസർ "
  },
  {
    "questionNum": 61039,
    "questionText": " രാജ്യസഭ, ലോക്‌സഭ എന്നിവയുടെ സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61040,
    "questionText": " റെഡ്‌‌ക്രോസ് പ്രസിഡന്റായ ഇന്ത്യൻ വനിത?  ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 61041,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് മെഡിക്കൽ സയൻസിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത്കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 61042,
    "questionText": " അമൃത പ്രീതത്തിന് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ചത്?  ",
    "answerText": " 1982ൽ കാഗസ് കാ കാൻവാസ് എന്ന കൃതിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 61043,
    "questionText": " 'സ്വാതന്ത്ര്യം ബ്രിട്ടന്റെ ഔദാര്യമല്ല, ഇന്ത്യയുടെ അവകാശമാണ് ' എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61044,
    "questionText": " Who is the author of “Agnikinavukal”?",
    "answerText": " Punathil KunjabdulJah"
  },
  {
    "questionNum": 61045,
    "questionText": " ആധുനിക കർണാടകയുടെ പിതാവ്?  ",
    "answerText": " നിജലിംഗപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 61046,
    "questionText": " Who is the inventor of Telephone?",
    "answerText": " Graham Bell"
  },
  {
    "questionNum": 61047,
    "questionText": " തത്ത്വചിന്തകനായ ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഡോ. എസ്. രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61048,
    "questionText": " Who were the first European to reach Africa ?",
    "answerText": " The Portuguese"
  },
  {
    "questionNum": 61049,
    "questionText": " ഏഷ്യയുടെ നോബൽ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന മാഗ്‌‌സസെ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " ഡോ. വർഗീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61050,
    "questionText": " ഡോ. വർഗീസ് കുര്യന്റെ പുസ്തകങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " ആൻ അൺഫിനിഷ്ഡ് ഡ്രീം (ആത്മകഥ), ഐ ടു ഹാഡ് എ ഡ്രീം "
  },
  {
    "questionNum": 61051,
    "questionText": " സമാധാനത്തിന് നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ഏക കൃഷിശാസ്ത്രജ്ഞൻ?  ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 61052,
    "questionText": " വേൾഡ് ഫുഡ് പ്രൈസ് ഏർപ്പെടുത്തിയത്?  ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 61053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ളവം നടപ്പിലാക്കുമ്പോൾ കേന്ദ്ര കൃഷി വകുപ്പ് മന്ത്രി?  ",
    "answerText": " സി. സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 61054,
    "questionText": " സംസ്ഥാനങ്ങളിലെ 20 ഭൂപരിഷ്കരണ നിയമങ്ങൾക്ക് പ്രത്യേക സംരക്ഷണം നൽകുന്നതിനെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടന ഭേദഗതി?  ",
    "answerText": " 1974ലെ 34-ാം ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 61055,
    "questionText": " Who is called the father of Pakistan?",
    "answerText": " Muhammed Ali Jinna"
  },
  {
    "questionNum": 61056,
    "questionText": " അരിസ്റ്റോട്ടിലിന്റെ പ്രധാന പുസ്തകം?  ",
    "answerText": " ഹിസ്റ്ററി ഒഫ് ആനിമൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61057,
    "questionText": " പ്ളേറ്റോയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം?  ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോക്ളിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61058,
    "questionText": " ബഷീറിന്റെ ജന്മദേശം?  ",
    "answerText": " തലയോലപ്പറമ്പ്, കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 61059,
    "questionText": " ബഷീറിന്റെ ആദ്യ നോവൽ?  ",
    "answerText": " പ്രേമലേഖനം "
  },
  {
    "questionNum": 61060,
    "questionText": " ബഷീർ അന്തരിച്ച ശേഷം പ്രസിദ്ധീകരിച്ച ചെറുകഥ?  ",
    "answerText": " യാ ഇലാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 61061,
    "questionText": " ബഷീർ അനുസ്മരണ ദിനം?  ",
    "answerText": " ജൂലായ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 61062,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളി സംസ്കൃതിഭവന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 61063,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 61064,
    "questionText": " കൽപ്പിത സർവകലാശാലയായി ഉയർത്തിയത്?  ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 61065,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിൽ നിന്നും പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്ന ത്രൈമാസിക?  ",
    "answerText": " കേരള കലാമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 61066,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നൽകിത്തുടങ്ങിയ വർഷം?  ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 61067,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന പുരസ്കാരം ആദ്യമായി ഏറ്റുവാങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " സി. രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 61068,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 61069,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ സംഗീതജ്ഞ?  ",
    "answerText": " എം.എസ്. സുബ്ബലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 61070,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ വിദേശി?  ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61071,
    "questionText": " മരണാനന്തരം ഭാരതരത്നം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " അരുണ ആസിഫലി "
  },
  {
    "questionNum": 61072,
    "questionText": " ഹരിയാന ഹരിക്കെയ്‌ൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കപിൽദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 61073,
    "questionText": " Who is the author of International Working Glass Movement ?",
    "answerText": " Sukomal Sen"
  },
  {
    "questionNum": 61074,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിക്കറ്റ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ ബൗളർ?  ",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ളെ "
  },
  {
    "questionNum": 61075,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തെ സമ്പത്തിന്റെ ശാസ്ത്രം എന്ന് നിർവചിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61076,
    "questionText": " ആഡംസ്‌മിത്തിന്റെ കൃതി?  ",
    "answerText": " വെൽത്ത് ഒഫ് നേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61077,
    "questionText": " മൈക്രോ ഇക്കോണോമിക്സിന്റെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ?  ",
    "answerText": " മാർഷൽ റിക്കാഡോ, പിഗൗ "
  },
  {
    "questionNum": 61078,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര പുരസ്കാരം ലഭിച്ച മുൻ ബ്രസീൽ പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ലുലാഡിസിൽവ "
  },
  {
    "questionNum": 61079,
    "questionText": " ജനനം മുതൽ മരണം വരെ യാതൊരു മാറ്റവുമില്ലാതെ കാണപ്പെടുന്ന കണ്ണിലെ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " കൃഷ്ണമണി "
  },
  {
    "questionNum": 61080,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ സാധിക്കുന്ന കണ്ണിലെ കോശങ്ങൾ?  ",
    "answerText": " കോൺ കോശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61081,
    "questionText": " കണ്ണിലെ കോർണിയ മാറ്റിവയ്ക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " കെരാറ്റോപ്ളാസ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 61082,
    "questionText": " കൃഷ്ണമണി ഈർപ്പരഹിതവും അതാര്യവുമായിത്തീരുന്ന രോഗം?  ",
    "answerText": " സിറോഫ്ത്താൽമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 61083,
    "questionText": " കണ്ണിൽ കാഴ്ചശക്തി ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " അന്ധബിന്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 61084,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ഫാക്ടറികളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61085,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ രാസവള നിർമ്മാണ ഫാക്ടറി?  ",
    "answerText": " എഫ്.എ.സി.ടി "
  },
  {
    "questionNum": 61086,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ സിമന്റ്‌സ് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " നാട്ടകം "
  },
  {
    "questionNum": 61087,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചെറുകിട വ്യവസായങ്ങളുള്ള ജില്ല?  ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61088,
    "questionText": " പാകിസ്ഥാന്റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ?  ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 61089,
    "questionText": " ഗവർണർ പദവി എന്ന ആശയം കടമെടുത്തിരിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ഗവൺമെന്റ് ഒഫ് ഇന്ത്യ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 61090,
    "questionText": " അയിത്തോച്ചാടനം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന ഭരണഘടനയിലെ ഭാഗം?  ",
    "answerText": " ഭാഗം 3 "
  },
  {
    "questionNum": 61091,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കറാവുന്ന പതിനാറാമത്തെ വ്യക്തിയാണ്?  ",
    "answerText": " മീരാകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61092,
    "questionText": " സംസ്ഥാന നിയമസഭാ സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " ഷാനോ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 61093,
    "questionText": " സർവീസിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " ജി.എം.സി ബാലയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 61094,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണിസ്റ്റുകാരനായ ആദ്യ ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കർ?  ",
    "answerText": " സോമനാഥ് ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 61095,
    "questionText": " ലോക്‌സഭാ സ്പീക്കറായതിനുശേഷം ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റായ വ്യക്തി?  ",
    "answerText": " നീലം സഞ്ജീവറെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 61096,
    "questionText": " The district with most number of post offices in Kerala is?",
    "answerText": " Thrissur"
  },
  {
    "questionNum": 61097,
    "questionText": " അഞ്ച് നദികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 61098,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ളവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 61099,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാസവളങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 61100,
    "questionText": " American Cup is associated with?",
    "answerText": " Yatch Racing"
  },
  {
    "questionNum": 61101,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണം ആരംഭിച്ച വർഷം?  ",
    "answerText": 1927
  },
  {
    "questionNum": 61102,
    "questionText": " 1957 മുതൽ ആൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെട്ടുതുടങ്ങിയത്?  ",
    "answerText": " ആകാശവാണി "
  },
  {
    "questionNum": 61103,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സ്വകാര്യ എഫ്.എം. റേഡിയോ?  ",
    "answerText": " റേഡിയോ സിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 61104,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഒരു പരമാധികാര സോഷ്യലിസ്റ്റ് മതേതര ജനാധിപത്യ റിപ്പബ്ളിക്കാണെന്നു പ്രഖ്യാപിക്കുന്ന ഭരണഘടനാഭാഗം?  ",
    "answerText": " ആമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 61105,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ മൊബൈൽ ഫോൺ ഏത് കമ്പനിക്കുവേണ്ടിയാണ് മാർട്ടിൻകൂപ്പർ നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " മോട്ടറോള "
  },
  {
    "questionNum": 61106,
    "questionText": " എം.ടി.എൻ.എൽ-ന്റെ മൊബൈൽ ഫോൺ സർവീസ്?  ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61107,
    "questionText": " നാഷണൽ അക്കാദമി ഒഫ് ടെലികോം ഫിനാൻസ് ആൻഡ് മാനേജ്‌മെന്റിന്റെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 61108,
    "questionText": " ഏത് കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ വച്ചാണ് ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പതാക ആദ്യമായി ഉയർത്തിയത്?  ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 61109,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സായുധസേനകളിലേക്ക് ആവശ്യമായ ഓഫീസർമാരെ പരിശീലിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥാപനം?  ",
    "answerText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമി "
  },
  {
    "questionNum": 61110,
    "questionText": " ഡിഫൻസ് സർവീസസ് സ്റ്റാഫ് കോളേജ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?  ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61111,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മിലിട്ടറി അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ?  ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61112,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കര-വ്യോമ- നാവിക സേനകളുടെ ആസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 61113,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആണവായുധങ്ങൾ കൈകാര്യം ചെയ്യാനായി രൂപീകൃതമായ സംയുക്ത സംഘം?  ",
    "answerText": " ജോയിന്റ് സ്ട്രാറ്റജിക് ഫോഴ്സ് കമാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61114,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലേക്കാവശ്യമായ അമിനോ ആസിഡുകളുടെ എണ്ണം?  ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 61115,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ താപനില വർദ്ധിപ്പിക്കുന്ന വാതകങ്ങളാണ്?  ",
    "answerText": " ഹരിത ഗൃഹ വാതകങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61116,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡിന്റെ അളവ്?  ",
    "answerText": 0.0003
  },
  {
    "questionNum": 61117,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ ആത്മകഥ?  ",
    "answerText": " മൈ ട്രൂത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61118,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കൊല്ലപ്പെട്ടത്?  ",
    "answerText": " 1984 ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 61119,
    "questionText": " ഇന്റലിജൻസ് ടെസ്റ്റ് കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " ബൈനറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61120,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ് ആര്?  ",
    "answerText": " സർദാർ കെ. എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61121,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കാസർകോട് ജില്ലയിൽ പ്രചാരത്തിലുള്ള കലാരൂപം ഏത്?  ",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം "
  },
  {
    "questionNum": 61122,
    "questionText": " ബോസ്റ്റൺ ടി പാർട്ടി സംഭവം നടന്നതെന്ന്?  ",
    "answerText": 1773
  },
  {
    "questionNum": 61123,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ ബ്ളാസ്റ്റർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന കളിക്കാരൻ ആര്?  ",
    "answerText": " സച്ചിൻ ടെൻഡുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61124,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള ആരംഭിച്ച മാസിക ഏത്?  ",
    "answerText": " കേരളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61125,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസിന്റെ ആദ്യത്തെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആര്?  ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61126,
    "questionText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പ്‌യാർഡ് ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സഹായത്തോടെയാണ് നിർമ്മിച്ചത്?  ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61127,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ഏത്?  ",
    "answerText": " ആന്ത്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61128,
    "questionText": " രാജസ്ഥാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61129,
    "questionText": " രണ്ടു സംസ്ഥാനങ്ങളുടെ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിന്റെ ജില്ല ഏത്?  ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61130,
    "questionText": " ഗവർണർ ആർക്കാണ് രാജി സമർപ്പിക്കേണ്ടത്?  ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 61131,
    "questionText": " ചൈനീസ് പീപ്പിൾസ് റിപ്പബ്ളിക്കിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ആര്?  ",
    "answerText": " മാവോസെതൂങ് "
  },
  {
    "questionNum": 61132,
    "questionText": " വേദ എന്ന വാക്കിന്റെ അർത്ഥം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജ്ഞാനം "
  },
  {
    "questionNum": 61133,
    "questionText": " മലയാള ചലച്ചിത്ര പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര്?  ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61134,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പ്രസിഡന്റ് താമസിക്കുന്നതെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " എലീസി കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 61135,
    "questionText": " വെളിച്ചെണ്ണ ലയിക്കുന്ന ദ്രാവകം ഏത്?  ",
    "answerText": " ബെൻസീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61136,
    "questionText": " ചുവപ്പ് കാവൽസേന ഉണ്ടാക്കിയത് ആര്?  ",
    "answerText": " ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61137,
    "questionText": " വിപ്ളവം തോക്കിൻകുഴലിലൂടെ എന്ന് പ്രസ്താവിച്ചത് ആര്?  ",
    "answerText": " മാവോ "
  },
  {
    "questionNum": 61138,
    "questionText": " ശിവജി ജനിച്ചത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1627ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61139,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ളിയസിലുള്ള കണങ്ങളേത്?  ",
    "answerText": " പ്രോട്ടോണും ന്യൂട്രോണും "
  },
  {
    "questionNum": 61140,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മജിസ്ട്രേട്ട് ആര്?  ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 61141,
    "questionText": " Who is the author of The Audacity of Hope ?",
    "answerText": " Barack Obama"
  },
  {
    "questionNum": 61142,
    "questionText": " ശത്രുക്കളിൽ നിന്നും രക്ഷപ്പെടാൻ അമ്മച്ചിപ്ളാവിൽ ഒളിച്ചിരുന്നത് ആര്?  ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 61143,
    "questionText": " പ്രഭാത ശാന്തതയുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 61144,
    "questionText": " ജലത്തിന് ഏറ്റവും കൂടുതൽ സാന്ദ്രത എത്ര ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിലാണ്?  ",
    "answerText": " 4 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61145,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഭാര്യ ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കസ്തൂർബാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 61146,
    "questionText": " 1956ൽ കേരള സ്പോർട്സ് കൗൺസിൽ രൂപീകൃതമായപ്പോൾ അതിന്റെ സ്ഥാപക പ്രസിഡന്റ് ആരായിരുന്നു?  ",
    "answerText": " കേണൽ ഗോദവർമ്മരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 61147,
    "questionText": " കാൻഹ നാഷണൽ പാർക്ക് എവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 61148,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിന്റെ ദേശീയഗാനം രചിച്ചതാര്?  ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 61149,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ സിംഹാസനമേറിയ ആദ്യ വനിത?  ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരിലക്ഷ്മിബായി "
  },
  {
    "questionNum": 61150,
    "questionText": " കേരള സർവകലാശാല ഡി-ലിറ്റ് പദവി നേടിയ ആദ്യത്തെ വ്യക്തി ആര്?  ",
    "answerText": " സർ സി.പി. രാമസ്വാമി "
  },
  {
    "questionNum": 61151,
    "questionText": " വാനിറ്റി ഫെയർ ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 61152,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന ആയോധന കല ഏത്?  ",
    "answerText": " കളരിപ്പയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61153,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോക മഹായുദ്ധം ആരംഭിച്ചതും അവസാനിച്ചതും ഏത് വർഷത്തിലാണ്?  ",
    "answerText": " 1939ൽ തുടങ്ങി 1945ൽ അവസാനിച്ചു "
  },
  {
    "questionNum": 61154,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ നാവികബേസായ ഡിയാഗോ ഗാർഷിയ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ്?  ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61155,
    "questionText": " യോഗ താരാവലി ആരുടെ ഗ്രന്ഥമാണ്?  ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 61156,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആര്?  ",
    "answerText": " ലീലാ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61157,
    "questionText": " കടുവകളെ സംരക്ഷിക്കുന്ന കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ഉത്തരാഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61158,
    "questionText": " 1886ൽ സ്റ്റാച്യു ഒഫ് ലിബർട്ടി പണിതതാര്?  ",
    "answerText": " ഫ്രഞ്ച് ശില്പിയായ ഫെഡറിക് അഗസ്റ്റേബാർത്തോൻഡി "
  },
  {
    "questionNum": 61159,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശ് സംസ്ഥാനം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്?  ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 61160,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ പഴയ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കുർണൂൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61161,
    "questionText": " കാകതിയവംശത്തിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " വാറംഗൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61162,
    "questionText": " Who is the author of Anandrnath?",
    "answerText": " Bankim Chandra Chatterjee"
  },
  {
    "questionNum": 61163,
    "questionText": " റാമോജി ഫിലിം സിറ്റി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 61164,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിന്റെ ഗവർണറായ ആദ്യ മലയാളി?  ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 61165,
    "questionText": " ആന്ധ്രപ്രദേശിലെ പ്രധാന താപവൈദ്യുത നിലയം?  ",
    "answerText": " രാമകുണ്ഠം, കോതകുണ്ഡം "
  },
  {
    "questionNum": 61166,
    "questionText": " അരുണാചൽപ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഇറ്റാനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 61167,
    "questionText": " താ വാങ്ങ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 61168,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുത്ര നദിയെ അരുണാചൽപ്രദേശിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പേര്?  ",
    "answerText": " ഡിഹാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 61169,
    "questionText": " ബോണ്ടിലപാത സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 61170,
    "questionText": " Kummattikali is a mask dance popular in?",
    "answerText": " South Malabar"
  },
  {
    "questionNum": 61171,
    "questionText": " ആസാമിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 61172,
    "questionText": " എല്ലാ ജനങ്ങൾക്കും ഇൻഷ്വറൻസ് ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 61173,
    "questionText": " ആസാമിന്റെ പ്രധാന ആഘോഷം?  ",
    "answerText": " ബിഹു "
  },
  {
    "questionNum": 61174,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ തേയില ലേലകേന്ദ്രം?  ",
    "answerText": " ഗുവഹാട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 61175,
    "questionText": " Who is the author of “Tropic of Cancer”?",
    "answerText": " Henry Miller"
  },
  {
    "questionNum": 61176,
    "questionText": " ബീഹാറിന്റെ ദുഃഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 61177,
    "questionText": " പത്താമത്തെ സിക്ക് ഗുരുവായ ഗുരുഗോവിന്ദ് സിംഗ് ജനിച്ചത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " ബിഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61178,
    "questionText": " മൗര്യരാജാവായ അശോകൻ ജനിച്ചത് എവിടെ?  ",
    "answerText": " പാടലീപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 61179,
    "questionText": " ഛത്തീസ്‌ഘട്ടിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " റായ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61180,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഘട്ടിലെ പ്രധാന നദി?  ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 61181,
    "questionText": " കഞ്ചേർഘട്ടി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 61182,
    "questionText": " ഗോവയുടെ ഹൈക്കോടതി?  ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 61183,
    "questionText": " ഇന്റർനാഷണൽ ഫിലിം ഫെസ്റ്റിവലിന്റെ സ്ഥിരം വേദി?  ",
    "answerText": " പനാരി "
  },
  {
    "questionNum": 61184,
    "questionText": " ഗോവയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സിറ്റി?  ",
    "answerText": " വാസ്കോഡഗാമ "
  },
  {
    "questionNum": 61185,
    "questionText": " 'Boothathankettu' is in?",
    "answerText": " Ernakulam district"
  },
  {
    "questionNum": 61186,
    "questionText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ടെക്നോളജി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61187,
    "questionText": " ആനന്ദ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61188,
    "questionText": " സബർമതി നദിയുടെ തീരത്തുള്ള സബർമതി ആശ്രമം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61189,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ തന്നെ ആദ്യ തുറമുഖം?  ",
    "answerText": " ലോത്തൽ (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 61190,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇ - ഭരണനിർവഹണ ജില്ല എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?  ",
    "answerText": " ബറോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 61191,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് തൊഴിൽ രഹിതരുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61192,
    "questionText": " ഹരിയാനയുടെ ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ചണ്ടീഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 61193,
    "questionText": " മൊബൈൽ കോടതി ആരംഭിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 61194,
    "questionText": " Central Institute of Fisheries Technology is located at?",
    "answerText": " Ernakulam (Kerala)."
  },
  {
    "questionNum": 61195,
    "questionText": " റോക്ക് ഗാർഡൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ചണ്ടീഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 61196,
    "questionText": " ഹിമാചൽപ്രദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 61197,
    "questionText": " ദാൽ തടാകം ഒഴുകുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലൂടെയാണ്?  ",
    "answerText": " കാംഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 61198,
    "questionText": " ദലൈലാമയുടെ വസതിയായ ധർമ്മശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?  ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 61199,
    "questionText": " The film that has been screened at more international film festivals than any other Who was the director of the malayalam film – Mathilukal?"
  },
  {
    "questionNum": 61200,
    "questionText": " Who is the author of “Nuclear Weapons”?",
    "answerText": " B.S.Gupta"
  },
  {
    "questionNum": 61201,
    "questionText": " Antonio; Ariel; Bassanio;",
    "answerText": " Shakespeare"
  },
  {
    "questionNum": 61202,
    "questionText": " Who is the author of “Way of All Flesh”?",
    "answerText": " Samuel Butler"
  },
  {
    "questionNum": 61203,
    "questionText": " Who is the author of “Patriot”?",
    "answerText": " Pearl S Buck"
  },
  {
    "questionNum": 61204,
    "questionText": " The famous hundred years war between the Cholas and Cheras began during the reign of ?",
    "answerText": " Bhaskara Ravi Varmnan I."
  },
  {
    "questionNum": 61205,
    "questionText": " in Afghanistan and to kill?",
    "answerText": " Osama Bin Laden"
  },
  {
    "questionNum": 61206,
    "questionText": " Arboriculture is?",
    "answerText": " Cultivation of tree and vegetables."
  },
  {
    "questionNum": 61207,
    "questionText": " First Place where atom bomb was dropped?",
    "answerText": " Hiroshima"
  },
  {
    "questionNum": 61208,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " കേരളം, തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61209,
    "questionText": " Ramnivas Ruia Challenge Gold Trophy is associated with?",
    "answerText": " Bridge"
  },
  {
    "questionNum": 61210,
    "questionText": " Eden Gardens (Kolkata) is associated with which Sport?",
    "answerText": " Cricket"
  },
  {
    "questionNum": 61211,
    "questionText": " ചൗധരി ചരൺസിംഗ് അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ലക്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 61212,
    "questionText": " The major God of The Sumerians was ?",
    "answerText": " The Sky God' Anu'"
  },
  {
    "questionNum": 61213,
    "questionText": " The Currency of Salvador?",
    "answerText": " Colon"
  },
  {
    "questionNum": 61214,
    "questionText": " കാംഗ്ര വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ധർമ്മശാല (ഹിമാചൽപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 61215,
    "questionText": " കുഷാക് ബാക്കുള റിംപോച്ചെ വിമാനത്താവളം?  ",
    "answerText": " ജമ്മുകാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 61216,
    "questionText": " The number of chromosomes in a human cell is ?",
    "answerText": 46
  },
  {
    "questionNum": 61217,
    "questionText": " എയർഫോഴ്സ് ടെക്നിക്കൽ കോളേജ്?  ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61218,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡിഫൻസ് കോളേജ് ?  ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 61219,
    "questionText": " First Chief Justice of a High Court?",
    "answerText": " Justice H.L.Kania (Men); Ms. Leila Seth (Women)"
  },
  {
    "questionNum": 61220,
    "questionText": " The Eiffel Tower was built in 1888 by?",
    "answerText": " Gaustave Eiffel a Russian belonged to the Salvonic race"
  },
  {
    "questionNum": 61221,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പത്രദിനം?  ",
    "answerText": " ജനുവരി 29 "
  },
  {
    "questionNum": 61222,
    "questionText": " 1878ൽ ജി.എസ്. അയ്യർ, വീരരാഘവാചാരി തുടങ്ങിയവർ ചേർന്ന് സ്ഥാപിച്ച ദിനപത്രമാണ്?  ",
    "answerText": " ദ ഹിന്ദു "
  },
  {
    "questionNum": 61223,
    "questionText": " സൊരാഷ്ട്രനിസം സ്ഥാപിച്ചത്?  ",
    "answerText": " സൊരാഷ്ട്രർ "
  },
  {
    "questionNum": 61224,
    "questionText": " ബുദ്ധമതത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന പ്രമാണമാണ്?  ",
    "answerText": " അഷ്ടാംഗമാർഗം "
  },
  {
    "questionNum": 61225,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം ",
    "answerText": " കായിക്കര - തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 61226,
    "questionText": " മാന്നാനത്ത് സെന്‍റ് ജോസഫ് പ്രസ്സ് സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 61227,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ വീണപൂവ് എന്ന കാവ്യം ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച പ്രസിദ്ധീകരണം ",
    "answerText": " മിതവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 61228,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളിയെ ഗാന്ധിജി സന്ദര്‍ശിച്ച വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 61229,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " തോന്നയ്ക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 61230,
    "questionText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം ",
    "answerText": " ഇരവിപേരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61231,
    "questionText": " കേരള ബുദ്ധന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 61232,
    "questionText": " സഹോദരസംഘം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 61233,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു ജനിച്ച വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1856
  },
  {
    "questionNum": 61234,
    "questionText": " CMI സ്ഥാപിതമായ വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1831
  },
  {
    "questionNum": 61235,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന് പദ്മഭൂഷണ്‍ ലഭിച്ച വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 61236,
    "questionText": " ഭാരതകേസരി എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61237,
    "questionText": " ശ്രീഭട്ടാരകന്‍ എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹ്യപരിഷ്കര്‍ത്താവ് ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61238,
    "questionText": " കേരള ലിങ്കണ്‍ - എന്നറിയപ്പട്ട സാമൂഹ്യ പരിഷ്കര്‍ത്താവ് ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ. കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61239,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ സ്മാരകം എവിടെയാണ് ",
    "answerText": " ചെറായി "
  },
  {
    "questionNum": 61240,
    "questionText": " സാധുജന പരിപാലനയോഗം സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 61241,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമി സമാധിയായ വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 61242,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍ ജയിലിലടക്കപ്പെട്ടത് ഏത് രാജാവിന്‍റെ ഭരണകാലത്താണ് ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61243,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷരക്ഷാ ദൈവസഭ സ്ഥാപിച്ചത് ",
    "answerText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61244,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാടിന്‍റെ ആത്മകഥ ",
    "answerText": " കണ്ണീരും കിനാവും "
  },
  {
    "questionNum": 61245,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജീവചരിത്രങ്ങള്‍ എഴുതപ്പെട്ടിട്ടുള്ള മലയാളി ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 61246,
    "questionText": " യോഗനാദം എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ഏത് സംഘടനയുടേത് ",
    "answerText": " SNDP യോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 61247,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് രചിച്ച പ്രസിദ്ധമായ സാമൂഹ്യ നാടകം ",
    "answerText": " അടുക്കളയില്‍ നിന്നും അരങ്ങത്തേക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 61248,
    "questionText": " യാചനയാത്ര നടത്തിയതാര് ",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61249,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി സ്മാരകം ",
    "answerText": " വെങ്ങാനൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61250,
    "questionText": " അനസ്ത്യാസ്യയുടെ രക്തസാക്ഷിത്വം എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 61251,
    "questionText": " ഗോഖലെയുടെ സെര്‍വന്‍റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റിയുടെ മാതൃകയില്‍ രൂപീകരിച്ച സംഘടന ",
    "answerText": " NSS"
  },
  {
    "questionNum": 61252,
    "questionText": " കുമാര ഗുരുദേവന്‍, പൊയ്കയില്‍ അപ്പച്ചന്‍ എന്നീ പേരുകളില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സാമൂഹിക പരിഷ്കര്‍ത്താവ് ",
    "answerText": " പൊയ്കയില്‍ യോഹന്നാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61253,
    "questionText": " ദര്‍ശനമാല എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 61254,
    "questionText": " കാവി ധരിക്കാത്ത സന്ന്യാസി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61255,
    "questionText": " ഒരു ധീവരതരുണിയുടെ വിലാപം എന്ന കൃതി ആരുടെ ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ. കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61256,
    "questionText": " കേരള സാക്ഷരതയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 61257,
    "questionText": " വില്ലുവണ്ടി സമരം നയിച്ചത് ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 61258,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ജന്മസ്ഥലം ",
    "answerText": " കണ്ണമ്മൂലയിലെ കൊല്ലൂര്‍ ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 61259,
    "questionText": " 1917 ല്‍ സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ മിശ്രഭോജനം സംഘടിപ്പിച്ചത് എവിടെ വെച്ച് ",
    "answerText": " ചെറായി എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61260,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയില്‍ ആദ്യമായി കണ്ണാടി പ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത് ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61261,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികളുടെ ജന്മസ്ഥലം ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി സ്വാമിത്തോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 61262,
    "questionText": " ജാതി ഒന്ന്,മതം ഒന്ന്, കുലം ഒന്ന്, ദൈവം ഒന്ന് എന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത് ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠസ്വാമികളൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61263,
    "questionText": " മലബാര്‍ എക്കണോമിക് യൂണിയന്‍ രൂപീകരിച്ചത് ",
    "answerText": " ഡോ.പി.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 61264,
    "questionText": " ഉണരുവിന്‍ അഖിലേശനെ സ്മരിപ്പിന്‍, ക്ഷണമെഴുന്നേല്‍പ്പിന്‍ - ആരുടെ വരികള്‍ ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61265,
    "questionText": " പന്തിഭോജനം ആരംഭിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാ "
  },
  {
    "questionNum": 61266,
    "questionText": " SNDP യോഗം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം ",
    "answerText": " 1903 മെയ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 61267,
    "questionText": " Treatment of Thiyyas in Travancore എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ഡോ.പി.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 61268,
    "questionText": " യുക്തിവാദി എന്ന മാസിക ആരംഭിച്ചത് ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ കെ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61269,
    "questionText": " CMI സഭ സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ",
    "answerText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ "
  },
  {
    "questionNum": 61270,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാ സംഘത്തിന്‍റെ മുഖപത്രം ",
    "answerText": " അഭിനവകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 61271,
    "questionText": " പ്രാചീന മലയാളം എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 61272,
    "questionText": " കേരള മുസ്ലീം നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുള്‍ ഖാദര്‍ മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 61273,
    "questionText": " പ്രത്യക്ഷരക്ഷാ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 61274,
    "questionText": " യോഗക്ഷേമസഭ സ്ഥപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 61275,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പത്രമായ രാജ്യസമാചാരം പുറത്തിറക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1847-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61276,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പത്രമായ രാജ്യസമാചാരം 1847-ൽ തലശ്ശേരിയിലെ ഇല്ലിക്കുന്ന് ബഗ്ലാവിൽ നിന്ന് പുറത്തിറക്കിയത് ആരുടെ മേൽനോട്ടത്തിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61277,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പത്രമായ രാജ്യസമാചാരം 1847-ൽ ഹെർമൻ ഗുണ്ടർട്ടിന്റെ മേൽനോട്ടത്തിൽ പുറത്തിറങ്ങിയത് എവിടെ നിന്നുമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തലശ്ശേരിയിലെ ഇല്ലിക്കുന്ന് ബഗ്ലാവിൽ നിന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61278,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1939
  },
  {
    "questionNum": 61279,
    "questionText": " 1939 -ൽ കേരളത്തിൽ കമ്യൂണിസ്റ്റ് പാർട്ടി രൂപവത്കരി ക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പിണറായിലെ പാറപ്പുറത്ത് വച്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61280,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ നടന്ന ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ സമരങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മൊറാഴ സമരവും,കരിവള്ളൂർ സമരവും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61281,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ മൊറാഴ സമരം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1940
  },
  {
    "questionNum": 61282,
    "questionText": " 1940 -ൽ കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ നടന്ന ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ സമരം?\r\n",
    "answerText": " മൊറാഴ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61283,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ കരിവള്ളൂർ സമരം നടന്ന വർഷം?\r\n",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 61284,
    "questionText": " 1946-ൽ കണ്ണൂർ ജില്ലയിൽ നടന്ന ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ സമരം?\r\n",
    "answerText": " കരിവള്ളൂർ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61285,
    "questionText": " അറബികൾ 'ബദ്ഫത്തൻ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " വളപട്ടണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61286,
    "questionText": " അറബികൾ 'ദഫ്ഫത്തൻ' എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ധർമടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61287,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ വളപട്ടണത്തെ അറബികൾ വിശേഷിപ്പിച്ച പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ബദ്ഫത്തൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61288,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ധർമടത്തെ അറബികൾ വിശേഷിപ്പിച്ച പേരെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " 'ദഫ്ഫത്തൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61289,
    "questionText": " ഏലിമല, ഹിലി, സപ്തശൈലം എന്നിങ്ങനെ ചരിത്രരേഖകളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61290,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ‘ഏഴിമല’ ചരിത്രരേഖകളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട പേരുകൾ എന്തെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഏലിമല, ഹിലി, സപ്തശൈലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61291,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ഡ്രൈവിങ് ബീച്ച് ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട്(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61292,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ബീച്ച് ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട്(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61293,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ വന്യജീവിസങ്കേതം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആറളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61294,
    "questionText": " സപ്തശൈലം എന്ന് ചരിത്രരേഖകളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61295,
    "questionText": " ഹിലി എന്ന് ചരിത്രരേഖകളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61296,
    "questionText": " ഏലിമല എന്ന് ചരിത്രരേഖകളിൽ പരാമർശിക്കപ്പെട്ട കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " ഏഴിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61297,
    "questionText": " ’സൈലൻറ് വാലി ഓഫ് കണ്ണൂർ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വന്യജീവിസങ്കേതം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആറളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61298,
    "questionText": " ആറളം വന്യജീവിസങ്കേതം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ’സൈലൻറ് വാലി ഓഫ് കണ്ണൂർ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61299,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന കറുവാത്തോട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61300,
    "questionText": " ധർമടം ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി പുഴ(കണ്ണൂർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61301,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ അഞ്ചരക്കണ്ടി പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്?\r\n",
    "answerText": " ധർമടം ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61302,
    "questionText": " മൂന്ന് സി-കളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം ?\r\n",
    "answerText": " തലശ്ശേരി (കേക്ക്, ക്രിക്കറ്റ്, സർക്കസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61303,
    "questionText": " തലശ്ശേരി നഗരത്തെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നതെന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്ന് സി-കളുടെ നഗരം(കേക്ക്, ക്രിക്കറ്റ്, സർക്കസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61304,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബേക്കറി ?\r\n",
    "answerText": " മാമ്പള്ളീസ് ബേക്കറി (തലശ്ശേരി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61305,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ക്രിക്കറ്റ് ക്ലബ്ബ് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട സ്ഥലം ?\r\n",
    "answerText": " തലശ്ശേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61306,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സർക്കസിന്റെ തൊട്ടിൽഎന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തലശ്ശേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61307,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ജിംനാസ്റ്റിക് പരിശീലന കേന്ദ്രം തുടങ്ങിയത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തലശ്ശേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61308,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " റാണിപുരം(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61309,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ കൂർഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " മാലോം(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61310,
    "questionText": " പൂരക്കളിയുടെയും കളരിയുടെയും നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ?\r\n",
    "answerText": " കയ്യൂർ (കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61311,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേയറ്റത്തെ രാജവംശമായ കുമ്പള രാജാക്കന്മാരുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " മയിപ്പാടി കോവിലകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61312,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ മയിപ്പാടി കോവിലകം ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിച്ചിരുന്ന രാജവംശം ?\r\n",
    "answerText": " കുമ്പള രാജവംശം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61313,
    "questionText": " ബേക്കൽകോട്ട പണിതത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇക്കേരിനായിക്കൻ വംശത്തിൽപ്പെട്ട ശിവപ്പനയിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61314,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരി കോട്ട പണിതത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഇക്കേരിനായിക്കൻ വംശത്തിൽപ്പെട്ട ശിവപ്പനായിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61315,
    "questionText": " ഇക്കേരിനായിക്കൻ വംശത്തിൽപ്പെട്ട ശിവപ്പനായിക് കാസർകോട് പണിത കോട്ടകൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ബേക്കൽകോട്ട, ചന്ദ്രഗിരി കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61316,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ പ്രസിദ്ധമായ 2 കോട്ടകൾ ?\r\n",
    "answerText": " ബേക്കൽകോട്ട, ചന്ദ്രഗിരി കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61317,
    "questionText": " കാഞ്ഞങ്ങാട് കോട്ട (ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട) പണിതത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " സോമശേഖരനായിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61318,
    "questionText": " സോമശേഖരനായിക് കാസർകോട് പണിത കോട്ട ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ഞങ്ങാട് കോട്ട (ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61319,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ കാഞ്ഞങ്ങാട് കോട്ടയുടെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61320,
    "questionText": " ചരിത്ര പ്രസിദ്ധമായ കയ്യൂർ സമരം നടന്നത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 61321,
    "questionText": " 1941-ൽ കാസർകോട് ജില്ലയിൽ നടന്ന പ്രസിദ്ധമായ സമരം ?\r\n",
    "answerText": " കയ്യൂർ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61322,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ പ്രമേയമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " 'ചിരസ്മരണ'(നിരഞ്ജന).\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61323,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ പ്രമേയമാക്കി രചിക്കപ്പെട്ട 'ചിരസ്മരണ' യുടെ രചയിതാവ് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " നിരഞ്ജന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61324,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ പ്രമേയമാക്കി നിരഞ്ജന രചിച്ച നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " 'ചിരസ്മരണ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61325,
    "questionText": " ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ സംവിധാനം ചെയ്ത 'മീനമാസത്തിലെ സൂര്യൻ' എന്ന സിനിമയുടെ പ്രമേയം എന്ത് ?\r\n",
    "answerText": " കയ്യൂർ സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61326,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ പ്രമേയമാക്കി ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ സംവിധാനം ചെയ്ത സിനിമ ?\r\n",
    "answerText": " 'മീനമാസത്തിലെ സൂര്യൻ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61327,
    "questionText": " കയ്യൂർ സമരത്തെ പ്രമേയമാക്കി 'മീനമാസത്തിലെ സൂര്യൻ' എന്ന സിനിമ സംവിധാനം ചെയ്തത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ലെനിൻ രാജേന്ദ്രൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61328,
    "questionText": " Who is the author of “If I am assassinated”?",
    "answerText": " Z.A.Bhutto"
  },
  {
    "questionNum": 61329,
    "questionText": " പിരമിഡുകളുടെ നാട് ?  ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61330,
    "questionText": " Who is the author of “Bunch of Old Letters”?",
    "answerText": " Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionNum": 61331,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ മെഡിക്കൽ സിറ്റി?  ",
    "answerText": " വിയന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 61332,
    "questionText": " Who is the author of “Confessions of a Thug”?",
    "answerText": " Taylor"
  },
  {
    "questionNum": 61333,
    "questionText": " The proportion of R.B.C. and W.B.C. in human body is ?",
    "answerText": 25.0006944444444
  },
  {
    "questionNum": 61334,
    "questionText": " ലോക്‌സഭയുടെയും രാജ്യസഭയുടെയും സംയുക്ത സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷം വഹിക്കുന്നത്?  ",
    "answerText": " ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61335,
    "questionText": " First Indian woman to scale Mount Everest?",
    "answerText": " Bachendri Pal"
  },
  {
    "questionNum": 61336,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം അമേരിക്ക ഭരിച്ച പ്രസിഡന്റ്?  ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ - ഡി -റൂസ്വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 61337,
    "questionText": " അമേരിക്ക ഭരണഘടന തയ്യാറാക്കിയത്?  ",
    "answerText": " തോമസ് ജഫേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61338,
    "questionText": " വളപട്ടണം പുഴയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അണക്കെട്ട്\r\n",
    "answerText": " പഴശ്ശി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 61339,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കോസ്റ്റ് ഗാർഡ് അക്കാദമി സ്ഥാപിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇരണിയാവ്(അഴീക്കൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61340,
    "questionText": " ഭൗമസൂചകപദവി കരസ്ഥമാക്കിയ പവിത്രമോതിരത്തിന് പ്രശസ്തമായ സ്ഥലം?\r\n",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61341,
    "questionText": " വളപട്ടണം പുഴയെ കവ്വായി കായലുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61342,
    "questionText": " ജർമൻ പ്രകൃതി സ്നേഹിയായ വോൾഫ്-ഗാംങ്ങി ന്റെ ആശ്രമം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇരിട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61343,
    "questionText": " ജൂതക്കുളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മാടായി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61344,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മാഹി (മയ്യഴിപുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61345,
    "questionText": " കേരളത്തിനകത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഏക കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം?\r\n",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 61346,
    "questionText": " സമ്പൂർണ പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആദ്യ മുൻസിപ്പാലിറ്റി?\r\n",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61347,
    "questionText": " ആത്മവിദ്യാസംഘത്തിന്റെ സ്ഥാപകനായ വാഗ്ദs നാന്ദഗുരുക്കളുടെ ജന്മസ്ഥലമാണ് ……..?\r\n",
    "answerText": " പാട്യം ഗ്രാമം "
  },
  {
    "questionNum": 61348,
    "questionText": " ദക്ഷിണ വാരാണസി, ഉത്തര കേരളത്തിലെ ശബരിമല എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കൊട്ടിയൂർ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61349,
    "questionText": " ദക്ഷിണ വാരാണസി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കൊട്ടിയൂർ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61350,
    "questionText": " ഉത്തര കേരളത്തിലെ ശബരിമല എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " കൊട്ടിയൂർ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61351,
    "questionText": " തലശ്ശേരി ജഗന്നാഥ ക്ഷേത്രത്തിലെ പ്രതിഷ്ട നടത്തിയത്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61352,
    "questionText": " 'കേരള കൈലാസം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " തളിപ്പറമ്പ് രാജരാജേശ്വരി ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61353,
    "questionText": " തളിപ്പറമ്പ് രാജരാജേശ്വരി ക്ഷേത്രം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 'കേരള കൈലാസം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61354,
    "questionText": " മാലിക് ദിനാർ സ്ഥാപിച്ചു എന്ന് വിശ്വസിക്കപ്പെടുന്ന കണ്ണൂരിലെ ദേവാലയം?\r\n",
    "answerText": " മാടായി പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 61355,
    "questionText": " മാടായി പള്ളി ദേവാലയം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61356,
    "questionText": " ’ബ്രാസ് പഗോഡ’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം?\r\n",
    "answerText": " തിരുവങ്ങാട് ശ്രീരാമക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61357,
    "questionText": " തിരുവങ്ങാട് ശ്രീരാമക്ഷേത്രം ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രാസ് പഗോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 61358,
    "questionText": " കശുവണ്ടി ഉല്പാദനത്തിൽ സംസ്ഥാനത്ത് ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61359,
    "questionText": " കശുവണ്ടിത്തോട്ടങ്ങൾ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61360,
    "questionText": " കശുവണ്ടി സംസ്കരണവും ഫാക്ടറികളും ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61361,
    "questionText": " കശുവണ്ടി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറത്തെ ആനക്കയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61362,
    "questionText": " ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹ സ്മാരകം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഉളിയത്തുകടവ് (പയ്യന്നുർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61363,
    "questionText": " ആറളം വന്യ ജീവിസങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61364,
    "questionText": " കൊട്ടിയൂർ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61365,
    "questionText": " മൗര്യചക്രവർത്തിയായിരുന്ന ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യൻ അന്ത്യകാലം ചെലവഴിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴയുടെ തീരത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61366,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യമുഖ്യമന്ത്രി ഇ.എം.എസ്. പ്രതിനിധാനം ചെയ്ത\r\nമണ്ഡലം ?\r\n",
    "answerText": " നീലേശ്വരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61367,
    "questionText": " നീലേശ്വരം മണ്ഡലം പ്രതിനിധീകരിച്ച് മുഖ്യമന്ത്രി ആയ നേതാവ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61368,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭാചരിത്രത്തിൽ എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക നിയമസഭാംഗം ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഉമേഷ്റാവു(മഞ്ചേശ്വരം മണ്ഡലം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61369,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭാചരിത്രത്തിൽ എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക നിയമസഭാംഗമായ ഉമേഷ്റാവു തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് എവിടെ നിന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം മണ്ഡലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61370,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് യാചനപദയാത്ര നടത്തിയത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർമുതൽ ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61371,
    "questionText": " തൃശ്ശൂർമുതൽ ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ വരെ 1931-ൽ യാചനപദയാത്ര നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61372,
    "questionText": " വി.ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് യാചനപദയാത്ര നടത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1931
  },
  {
    "questionNum": 61373,
    "questionText": " കാസർക്കോട്ടെ ചീമേനിയിൽ 1946-ൽ കാർത്ത്യായനിയമ്മയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ നടന്ന സമരം ?\r\n",
    "answerText": " തോൽവിറക് സമരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61374,
    "questionText": " കാസർക്കോട്ടെ ചീമേനിയിൽ 1946-ൽ പ്രസിദ്ധമായ തോൽവിറക് സമരം നടത്തിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " കാർത്ത്യായനിയമ്മ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61375,
    "questionText": " കാർത്ത്യായനിയമ്മയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ കാസർകോട് ജില്ലയിൽ\r\nപ്രസിദ്ധമായ തോൽവിറക് സമരം നടത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1946
  },
  {
    "questionNum": 61376,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോട്ട ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ബേക്കൽകോട്ട(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61377,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക മനുഷ്യനിർമിത വനം ?\r\n",
    "answerText": " കരീം ഫോറസ്റ്റ് പാർക്ക്(പരപ്പ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61378,
    "questionText": " കരീം ഫോറസ്റ്റ് പാർക്ക്(പരപ്പ) അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ഏക മനുഷ്യനിർമിത വനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61379,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ തുറന്ന ജയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ചീമേനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61380,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ രക്തദാന പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മടികൈ(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61381,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സങ്കരയിനം തെങ്ങിൻതോട്ടം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്\r\nഎവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " നീലേശ്വരം(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61382,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇ-പേമെൻറ് ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്ത് ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം(കാസർകോട് )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61383,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക തടാകക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " അനന്തപുരം കായൽക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61384,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം രൂപംകൊണ്ട ക്ഷേത്രമെന്ന് കരുതപ്പെടുന്നത് :\r\n",
    "answerText": " മധുർ ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61385,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61386,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 61387,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ രൂപപ്പെട്ട ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61388,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 61389,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജനസംഖ്യ കുറവുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61390,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സാക്ഷരതയിൽ ഏറ്റവും മുന്നിലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം(97.21%)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61391,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയിൽ പിന്നിലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട് (88.49%) "
  },
  {
    "questionNum": 61392,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 61393,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസാന്ദ്ര കുറവുള്ള ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 61394,
    "questionText": " രണ്ട് സംസ്ഥാനങ്ങളുമായ അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61395,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷാനുപാതത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (1136/1000) "
  },
  {
    "questionNum": 61396,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്ത്രീപുരുഷാനുപാതത്തിൽ ഏറ്റവും പിന്നിലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി (1006/1000)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61397,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61398,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള താലൂക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ചേർത്തല (ആലപ്പുഴ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61399,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തദ്ദേശഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61400,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ലുൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61401,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ല നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1984 മെയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61402,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും അവസാനമായി രൂപവത്കരിക്കപ്പെട്ട ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61403,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നദികൾ ഒഴുകുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61404,
    "questionText": " ദൈവങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61405,
    "questionText": " മധുർ ക്ഷേത്രത്തിൽ വച്ച് രൂപം കൊണ്ട കലാരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61406,
    "questionText": " ’സംസാരിക്കുന്ന കഥകളി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന കലാരൂപം ?\r\n",
    "answerText": " യക്ഷഗാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61407,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " സംസാരിക്കുന്ന കഥകളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61408,
    "questionText": " വൈഷ്ണവ സന്ന്യാസി രാംദാസ് സ്ഥാപിച്ച ആശ്രമം ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ഞങ്ങാട് ആനന്ദാശ്രമം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61409,
    "questionText": " കാഞ്ഞങ്ങാട് ആനന്ദാശ്രമം സ്ഥാപിച്ചത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " വൈഷ്ണവ സന്ന്യാസി രാംദാസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61410,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരിത നിവാരണത്തിനായി കാസർകോട് ജില്ലയിൽ തയ്യാറാക്കിയ പദ്ധതി ?\r\n",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലോസം സ്പ്രിങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61411,
    "questionText": " എന്താണ് ഓപ്പറേഷൻ ബ്ലോസം സ്പ്രിങ് ?\r\n",
    "answerText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരിത നിവാരണത്തിനായി കാസർകോട് ജില്ലയിൽ തയ്യാറാക്കിയ പദ്ധതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61412,
    "questionText": " 'കാസർക്കോട് എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം’ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രണ്ടാം ഭോപ്പാൽദുരന്തം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61413,
    "questionText": " രണ്ടാം ഭോപ്പാൽദുരന്തം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാസർകോട് ജില്ലയിൽ നടന്ന ദുരന്തം ?\r\n",
    "answerText": " കാസർക്കോട് എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61414,
    "questionText": " ടിxഡി തെങ്ങിനങ്ങളും മംഗളകവുങ്ങും വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ഗവേഷണകേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " കാസർക്കോട്ടെ സി.പി.സി.ആർ.ഐ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61415,
    "questionText": " നദികളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61416,
    "questionText": " കോട്ടകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61417,
    "questionText": " സപ്തഭാഷാ സംഗമഭൂമി എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61418,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാദേശിക ഭാഷകൾ സംസാരിക്കുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61419,
    "questionText": " തുളു ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61420,
    "questionText": " 'ബ്യാരി' എന്ന പ്രദേശിക ഭാഷ സംസാരിക്കുന്ന പ്രദേശം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61421,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ യക്ഷഗാനം പ്രചാരത്തിലുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61422,
    "questionText": " 'പുകയില’ കൃഷി ചെയ്യുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61423,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ജൈവജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61424,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബോകൈസ്റ്റ് നിക്ഷേപമുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61425,
    "questionText": " കാസർക്കോട്ടെ സി.പി.സി.ആർ.ഐ ഗവേഷണകേന്ദ്രത്തിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത തെങ്ങിനം ?\r\n",
    "answerText": " ടിxഡി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61426,
    "questionText": " കാസർക്കോട്ടെ സി.പി.സി.ആർ.ഐ ഗവേഷണകേന്ദ്രത്തിൽ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത കവുങ്ങിനം ?\r\n",
    "answerText": " മംഗള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61427,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴയുടെ ഉത്ഭവം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബാലെപ്പൂണികുന്നുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61428,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴയുടെ പതനസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പളകായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61429,
    "questionText": " കാസർക്കോട് നഗരത്തെ 'യു'(U) ആകൃതിയിൽ വ ലംവെക്കുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61430,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദി ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ (16 കി.മീ.)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61431,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ നദിയായ മഞ്ചേശ്വരം പുഴ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 16 കി.മീ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61432,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " പയസിനിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61433,
    "questionText": " പയസിനിപ്പുഴ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഴ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61434,
    "questionText": " 'കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61435,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം വിതച്ച ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61436,
    "questionText": " തുളുനാടിന്റെ ഭാഗമായിരുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61437,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വലിപ്പം കുറഞ്ഞ രണ്ടാമത്തെ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61438,
    "questionText": " വറ്റൽമുളക് ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61439,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കാനറയുടെ ഭാഗമായിരുന്ന ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61440,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരി പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61441,
    "questionText": " ഷിറിയ നദി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61442,
    "questionText": " മൊഗ്രാൽ നദി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61443,
    "questionText": " ഉപ്പള നദി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61444,
    "questionText": " മഞ്ചേശ്വരം പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61445,
    "questionText": " പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി(പാലക്കാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61446,
    "questionText": " ’തെക്കൻ കേരളത്തിന്റെ ഊട്ടി’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " പൊൻമുടി(തിരുവനന്തപുരം )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61447,
    "questionText": " നീലേശ്വരം പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61448,
    "questionText": " ബേക്കൽകോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61449,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗിരിക്കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61450,
    "questionText": " ഹൊസ്ദുർഗ് കോട്ട ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61451,
    "questionText": " റാണിപുരം (മാടത്തുമല) ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61452,
    "questionText": " വലിയപറമ്പ് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61453,
    "questionText": " വീരമലക്കുന്ന് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61454,
    "questionText": " കോട്ടഞ്ചേരി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61455,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യൻ കല്ല് (തൃക്കണ്ണാട് ക്ഷേത്രം) ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61456,
    "questionText": " കുമ്പൻമല ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61457,
    "questionText": " മഞ്ഞം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61458,
    "questionText": " പൊതിക്കുന്ന് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61459,
    "questionText": " വീരമല ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61460,
    "questionText": " പാലക്കൊള്ളി ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61461,
    "questionText": " തീൻവാരിക്കല്ല് ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61462,
    "questionText": " കാപ്പിൽ പൊഴികൾ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61463,
    "questionText": " കുന്നുവീ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61464,
    "questionText": " പടന്ന ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61465,
    "questionText": " കണ്വതീർഥ ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61466,
    "questionText": " മായിപ്പാടി കൊട്ടാരം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61467,
    "questionText": " നീലേശ്വരം കോവിലകം ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61468,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുഡലു "
  },
  {
    "questionNum": 61469,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സർവകലാശാല എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " നായന്മാർ മൂല "
  },
  {
    "questionNum": 61470,
    "questionText": " തെങ്ങ് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പിലിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61471,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ കലാഗ്രാമം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാറഡുക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61472,
    "questionText": " എച്ച്.എ.എൽ (HAL) യൂണിറ്റ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " Ans:സീതാംഗോളി "
  },
  {
    "questionNum": 61473,
    "questionText": " BHEL യൂണിറ്റ് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ബദിയുടുക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61474,
    "questionText": " പി.കുഞ്ഞിരാമൻനായർ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ഞങ്ങാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61475,
    "questionText": " ടി.എസ്. തിരുമുമ്പ്സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " പിലിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61476,
    "questionText": " തളങ്കര തൊപ്പിക്ക് പ്രശസ്തമായ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർഗോഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61477,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61478,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള താലൂക്ക്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61479,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള പഞ്ചായത്ത്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61480,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള ഗ്രാമം?\r\n",
    "answerText": " തലപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 61481,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള കായൽ?\r\n",
    "answerText": " ഉപ്പള "
  },
  {
    "questionNum": 61482,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള നദി?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 61483,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള നിയമസഭാമണ്ഡലം?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 61484,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള ലോക്സഭാ മണ്ഡലം?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61485,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള റയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 61486,
    "questionText": " പ്രിയ, പ്രീതി, പ്രിയങ്ക എന്നിവ ഏത് ഇനത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാവൽ.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61487,
    "questionText": " പാവലിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " പ്രിയ, പ്രീതി, പ്രിയങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61488,
    "questionText": " കൗമുദി, ബേബി, മനുശ്രീ എന്നിവ ഏത് ഇനത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പടവലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61489,
    "questionText": " പടവലത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കൗമുദി, ബേബി, മനുശ്രീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61490,
    "questionText": " മുടിക്കോട് ,അരുണിമ ,സൗഭാഗ്യ എന്നിവ ഏത് ഇനത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61491,
    "questionText": " വെള്ളരിയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " മുടിക്കോട് ,അരുണിമ ,സൗഭാഗ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61492,
    "questionText": " അമ്പിളി,സുവർണ,സരസ് എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മത്തങ്ങ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61493,
    "questionText": " മത്തങ്ങയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " അമ്പിളി,സുവർണ,സരസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61494,
    "questionText": " ഇന്ദു, കെ.എ.യു. ലോക്കൽ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കുമ്പളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61495,
    "questionText": " കുമ്പളത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദു, കെ.എ.യു. ലോക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61496,
    "questionText": " സൂര്യ, ശ്വേത ഹരിത, നീലിമ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വഴുതന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61497,
    "questionText": " വഴുതനയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " സൂര്യ, ശ്വേത ഹരിത, നീലിമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61498,
    "questionText": " ജ്വാലാസഖി,ജ്വാലാമുഖി,ജ്വാല ,ഉജ്ജ്വല.അനുഗ്രഹ, സമൃദ്ധി, വെള്ളായണി, അതുല്യ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുളക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61499,
    "questionText": " മുളകിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ജ്വാലാസഖി,ജ്വാലാമുഖി,ജ്വാല ,ഉജ്ജ്വല.അനുഗ്രഹ, സമൃദ്ധി, വെള്ളായണി, അതുല്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61500,
    "questionText": " ശക്തി, മുക്തി, അനഘ, വെള്ളായണി വിജയ് എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തക്കാളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61501,
    "questionText": " തക്കാളിയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ശക്തി, മുക്തി, അനഘ, വെള്ളായണി വിജയ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61502,
    "questionText": " കനകമണി, കൃഷ്ണമണി, പൗർണമി, ശുഭ്ര, ഹൃദ്യ, ശ്രേയ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പെരുമ്പയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61503,
    "questionText": " പെരുമ്പയറിന്റ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കനകമണി, കൃഷ്ണമണി, പൗർണമി, ശുഭ്ര, ഹൃദ്യ, ശ്രേയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61504,
    "questionText": " ഹരിതം, ദീപ്തി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പിച്ചിങ്ങ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61505,
    "questionText": " പിച്ചിങ്ങയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഹരിതം, ദീപ്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61506,
    "questionText": " കായംകുളം-l, തിലോത്തമ, സോമ, സൂര്യ തിലതാര, തിലറാണി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 61507,
    "questionText": " എള്ളിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം-l, തിലോത്തമ, സോമ, സൂര്യ തിലതാര, തിലറാണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61508,
    "questionText": " സ്നേഹ, സ്നിഗ്ധ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിലക്കടല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61509,
    "questionText": " നിലക്കടലയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " സ്നേഹ, സ്നിഗ്ധ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61510,
    "questionText": " ശ്വാമ, സുമജ്ഞന എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഉഴുന്ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61511,
    "questionText": " ഉഴുന്നിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ശ്വാമ, സുമജ്ഞന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61512,
    "questionText": " സുഗന്ധി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇഞ്ചിപ്പുല്ല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61513,
    "questionText": " ഇഞ്ചിപ്പുല്ലിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " സുഗന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61514,
    "questionText": " വിശ്വം ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തിപ്പലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61515,
    "questionText": " തിപ്പല്ലിയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വിശ്വം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61516,
    "questionText": " കസ്തുരി,രജനി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കച്ചോലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61517,
    "questionText": " കച്ചോലത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കസ്തുരി,രജനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61518,
    "questionText": " ഹരിത, മരതകം എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗിനിപ്പുല്ല്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61519,
    "questionText": " ഗിനിപ്പുല്ലിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഹരിത, മരതകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61520,
    "questionText": " കൽപ്പക, നിധി, ശ്രീജയ, ശ്രീവിജയ, ശ്രീപ്രകാശ്, ശ്രീരേഖ, ശ്രീപ്രഭ, ശ്രീപത്മനാഭ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മരച്ചീനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61521,
    "questionText": " മരച്ചീനിയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൽപ്പക, നിധി, ശ്രീജയ, ശ്രീവിജയ, ശ്രീപ്രകാശ്, ശ്രീരേഖ, ശ്രീപ്രഭ, ശ്രീപത്മനാഭ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61522,
    "questionText": " കാഞ്ഞങ്ങാട്, ശ്രീ അരുൺ, ശ്രീ വരുൺ, ശ്രീ കനക, ശ്രീഭദ്ര, ശ്രീരത്ന, വർഷ, ശ്രീവർധിനി, ശ്രീ നന്ദിനി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മധുരക്കിഴങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61523,
    "questionText": " മധുരക്കിഴങ്ങിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാഞ്ഞങ്ങാട്, ശ്രീ അരുൺ, ശ്രീ വരുൺ, ശ്രീ കനക, ശ്രീഭദ്ര, ശ്രീരത്ന, വർഷ, ശ്രീവർധിനി, ശ്രീ നന്ദിനി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61524,
    "questionText": " ഇന്ദു, ശ്രീകീർത്തി, ശ്രീരൂപ, ശ്രീകാർത്തിക, ശ്രീശിൽപ്പ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാച്ചിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61525,
    "questionText": " കാച്ചിലിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദു, ശ്രീകീർത്തി, ശ്രീരൂപ, ശ്രീകാർത്തിക, ശ്രീശിൽപ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61526,
    "questionText": " ഗന്ധകശാല എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സുഗന്ധനെല്ലിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61527,
    "questionText": " ജീരകശാല എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സുഗന്ധനെല്ലിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61528,
    "questionText": " ചൊമല എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സുഗന്ധനെല്ലിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61529,
    "questionText": " കായമ എന്നാൽ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സുഗന്ധനെല്ലിനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61530,
    "questionText": " ഗന്ധകശാല, ജീരകശാല, ചൊമല, കായമ എന്നിവ എന്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ സുഗന്ധനെല്ലിനങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61531,
    "questionText": " കാറ്റുവീഴ്ച രോഗം ബാധിക്കുന്ന വിളയേത്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61532,
    "questionText": " കാറ്റുവീഴ്ച രോഗത്തിന് കാരണമായ സൂക്ഷ്മജീവികളേവ? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61533,
    "questionText": " 'പാഴ്ഭൂമിയിലെ കൽപ്പവൃക്ഷം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിളയേത്?\r\n",
    "answerText": " കശുമാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61534,
    "questionText": " ’തരിശുഭൂമിയിലെ സ്വർണം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിളയേത്?\r\n",
    "answerText": " കശുമാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61535,
    "questionText": " 'പാഴ്ഭൂമിയിലെ കൽപ്പവൃക്ഷം’, തരിശുഭൂമിയിലെ സ്വർണം' എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്ന വിളയേത്?\r\n",
    "answerText": " കശുമാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 61536,
    "questionText": " നേന്ത്രൻവാഴയുടെ വളർച്ച ആരംഭിക്കുന്ന അടിസ്ഥാന ഊഷ്മാവ് എത്ര?\r\n",
    "answerText": " 140 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61537,
    "questionText": " നേന്ത്രവാഴക്ക്യഷിയിലെ ഏറ്റവും ലാഭകരമായ ഇട വിള ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " മ‍ഞ്ഞൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61538,
    "questionText": " ആപ്പിൾക്ക്യഷിയുള്ള കേരളത്തിലെ പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " കാന്തല്ലൂർ (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 61539,
    "questionText": " പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ നെല്ലിയാമ്പതി ഏതു വിളയ്ക്കാണ് പ്രശസ്തം?\r\n",
    "answerText": " ഓറഞ്ച്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61540,
    "questionText": " 'പാവപ്പെട്ടവന്റെ ആപ്പിൾ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഫലമേത്?\r\n",
    "answerText": " പേരയ്ക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61541,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ വാഴക്കുളം എന്തിന്റെ കൃഷിക്കാണ് പ്രശസ്തം?\r\n",
    "answerText": " പൈനാപ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 61542,
    "questionText": " റബ്ബർ ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാമതുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61543,
    "questionText": " കേരളത്തിൻ്റെ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനത്തോട്ടം'എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61544,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വെളുത്തുള്ളി കൃഷിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61545,
    "questionText": " ‘പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി (പാലക്കാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61546,
    "questionText": " നെല്ലിയാമ്പതി ഏത് പേരിലാണ് ജനങ്ങൾക്കിടയിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ‘പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61547,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പുകയില കൃഷിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " കാസർകോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61548,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കറുവാത്തോട്ടമായ ബ്രൗൺസ് പ്ലാൻ്റേഷൻ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചരക്കണ്ടി (തലശ്ശേരി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61549,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കറുവാത്തോട്ടമേത്?\r\n",
    "answerText": " ബ്രൗൺസ് പ്ലാൻ്റേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61550,
    "questionText": " ഒരു വർഷത്തിൽ എത്ര ഞാറ്റുവേലകളാണ് ഉള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 61551,
    "questionText": " ഒരു ഞാറ്റുവേലയുടെ ശരാശരി ദൈർ​ഘ്യം എത്ര ദിവസമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പതിമൂന്നര ദിവസം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61552,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർ​ഘ്യമേറിയ ഞാറ്റുവേല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവാതിര ഞാറ്റുവേല(15 ദിവസം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61553,
    "questionText": " വർഷത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഞാറ്റുവേല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " അശ്വതി ഞാറ്റുവേല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61554,
    "questionText": " കുരുമുളക് കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും യോജിച്ച ഞാറ്റുവേല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവാതിര ഞാറ്റുവേല.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61555,
    "questionText": " തെങ്ങ് കൃഷിക്ക് ഏറ്റവും യോജിച്ച ഞാറ്റുവേല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവാതിര ഞാറ്റുവേല.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61556,
    "questionText": " കുരുമുളക്, തെങ്ങ് എന്നീ കൃഷികൾക്ക് ഏറ്റവും യോജിച്ച ഞാറ്റുവേല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവാതിര ഞാറ്റുവേല.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61557,
    "questionText": " ത്രിവേണി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61558,
    "questionText": " അരുണ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61559,
    "questionText": " രമണിക ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61560,
    "questionText": " രേവതി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61561,
    "questionText": " ഭാരതി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61562,
    "questionText": " ഐശ്യര്യ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61563,
    "questionText": " ഭദ്ര ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61564,
    "questionText": " ആൾ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61565,
    "questionText": " പവിഴം ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61566,
    "questionText": " കനകം ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61567,
    "questionText": " രഞ്ജിനി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61568,
    "questionText": " പവിത്ര ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61569,
    "questionText": " പഞ്ചമി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61570,
    "questionText": " ഉമ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61571,
    "questionText": " നിള ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61572,
    "questionText": " സ്വർണപ്രഭ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61573,
    "questionText": " നീരജ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61574,
    "questionText": " പുസ സുഗന്ധ് ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61575,
    "questionText": " ജൽതിധാൻ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61576,
    "questionText": " കൗശംമ്പി ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 61577,
    "questionText": " പൂർവ് ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 61578,
    "questionText": " ഉർജ ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോതമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61579,
    "questionText": " പുസ ഗോൾഡ് ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 61580,
    "questionText": " പുസ വിശേഷ് ഏത് ഭക്ഷ്യവിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗോതമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 61581,
    "questionText": " ലക്ഷഗംഗ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61582,
    "questionText": " ആനന്ദഗംഗ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61583,
    "questionText": " കേരഗംഗ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61584,
    "questionText": " കേരശ്രീ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61585,
    "questionText": " കേരസൗഭാ​ഗൃ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61586,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-2 ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61587,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-3 ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61588,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-4 ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61589,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-5 ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61590,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-6 ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61591,
    "questionText": " പന്നിയൂർ-7ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61592,
    "questionText": " പഞ്ചമി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61593,
    "questionText": " ശ്രീകര ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കുരുമുളകിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61594,
    "questionText": " കാന്തി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞളിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61595,
    "questionText": " ശോഭ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61596,
    "questionText": " സോന ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61597,
    "questionText": " വർണ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞളിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61598,
    "questionText": " സുഗന്ധിനി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കറുവപ്പട്ടയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61599,
    "questionText": " നിത്യശ്രീ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കറുവപ്പട്ടയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61600,
    "questionText": " നവശ്രീ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കറുവപ്പട്ടയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61601,
    "questionText": " ആനക്കയം-1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61602,
    "questionText": " മാടക്കത്തറ-1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61603,
    "questionText": " കനക ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61604,
    "questionText": " ധന ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61605,
    "questionText": " ധാരാശ്രീ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61606,
    "questionText": " പ്രിയങ്ക ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61607,
    "questionText": " അമൃത ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61608,
    "questionText": " അനഘ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61609,
    "questionText": " അക്ഷയ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61610,
    "questionText": " സുലഭ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61611,
    "questionText": " ദാമോദർ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61612,
    "questionText": " രാഘവ് ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61613,
    "questionText": " പൂർണിമ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61614,
    "questionText": " ശ്രീ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടിയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61615,
    "questionText": " മാധുരി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കരിമ്പിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61616,
    "questionText": " തിരുമധുരം ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കരിമ്പിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61617,
    "questionText": " മധുരിമ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കരിമ്പിന്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 61618,
    "questionText": " മധുമതി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കരിമ്പിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61619,
    "questionText": " കണ്ണാറ ലോക്കൽ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന ചീരയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61620,
    "questionText": " അരുൺ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന ചീരയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61621,
    "questionText": " കൃഷ്ണശ്രീ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന ചീരയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61622,
    "questionText": " മോഹിനി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്? ",
    "answerText": "\r\nപച്ചച്ചീരയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61623,
    "questionText": " രേണുശ്രീ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " പച്ചച്ചീരയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61624,
    "questionText": " കിരൺ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " വെണ്ടയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61625,
    "questionText": " സൽക്കീർത്തി ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " വെണ്ടയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61626,
    "questionText": " സുസ്ഥിര ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " വെണ്ടയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61627,
    "questionText": " അരുണ ഏത് സസ്യത്തിന്റെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചുവന്ന വെണ്ടയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61628,
    "questionText": " നിധി, ശ്രീധര, സുഭല എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൂർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61629,
    "questionText": " കൂർക്കിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " നിധി, ശ്രീധര, സുഭല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61630,
    "questionText": " ശ്രീരശ്മി, ശ്രീകിരൺ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചേമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61631,
    "questionText": " ചേമ്പിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീരശ്മി, ശ്രീകിരൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61632,
    "questionText": " ശ്രീപത്മ, ശ്രീ ആതിര, ഗജേന്ദ്ര എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചേന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61633,
    "questionText": " ചേനയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീപത്മ, ശ്രീ ആതിര, ഗജേന്ദ്ര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61634,
    "questionText": " ശ്രീലത, ശ്രീകല എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെറുകിഴങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61635,
    "questionText": " ചെറുകിഴങ്ങിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലത, ശ്രീകല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61636,
    "questionText": " ശ്രീപ്രിയ, ശ്രീശുഭാ,ശ്രീധന്യ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വെള്ളക്കാച്ചിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61637,
    "questionText": " വെള്ളക്കാച്ചിലിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീപ്രിയ, ശ്രീശുഭാ,ശ്രീധന്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61638,
    "questionText": " അനന്തൻ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61639,
    "questionText": " കൂണിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അനന്തൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61640,
    "questionText": " അജഗന്ധി, വസിക എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ആടലോടകം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61641,
    "questionText": " ആടലോടകത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " അജഗന്ധി, വസിക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61642,
    "questionText": " ജീവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അടപതിയൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61643,
    "questionText": " അടപതിയൻ വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജീവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61644,
    "questionText": " ഹണിഡ്യൂ, വാഷിങ്ടൺ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പപ്പായ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61645,
    "questionText": " പപ്പായയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഹണിഡ്യൂ, വാഷിങ്ടൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61646,
    "questionText": " ലഖ്നൗ-49, അർക്ക മൃദുല, അർക്ക അമൂല്യ എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പേര\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61647,
    "questionText": " പേരയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ലഖ്നൗ-49, അർക്ക മൃദുല, അർക്ക അമൂല്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61648,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " ശബരിഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 61649,
    "questionText": " 1966 ഏപ്രിലിൽ പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയ ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് നദീ തടത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " പമ്പ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61650,
    "questionText": " ശബരിഗിരി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61651,
    "questionText": " പെരിങ്ങൽക്കുത്ത് ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതു നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61652,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടി പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 61653,
    "questionText": " കെ.എസ്.ഇ.ബി.യുടെ കീഴിലുള്ള ഏറ്റവും വലിയ ചെറുകിട ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയേത്?\r\n",
    "answerText": " കല്ലട പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 61654,
    "questionText": " കെ.എസ്.ഇ.ബി.യുടെ ഏറ്റവും വലിയ ഡീസൽ പവർപ്ലാന്റേറത്?\r\n",
    "answerText": " നല്ലളം (കോഴിക്കോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61655,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുരം ഡീസൽ പവർപ്ലാൻറ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61656,
    "questionText": " നാഷണൽ തെർമൽ പവർ കോർപ്പറേഷന്റെ ഉടമസ്ഥതയിലുള്ള രാജീവ്ഗാന്ധി കേൻഡ്സൈക്കിൾ പവർപ്ലാൻറ് കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കായംകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61657,
    "questionText": " കായംകുളം തെർമൽ പവർപ്ലാൻറിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇന്ധനമേത്?\r\n",
    "answerText": " നാഫ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 61658,
    "questionText": " ചമ്പക്കാട് ലാർജ്, ബനാറസി, കൃഷ്ണ, കാഞ്ചൻ, നീലം എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61659,
    "questionText": " നെല്ലി വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ചമ്പക്കാട് ലാർജ്, ബനാറസി, കൃഷ്ണ, കാഞ്ചൻ, നീലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61660,
    "questionText": " ഷുഗർബേബി, അർക്ക ജ്യോതി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തണ്ണിമത്തൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61661,
    "questionText": " തണ്ണിമത്തൻ വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഷുഗർബേബി, അർക്ക ജ്യോതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61662,
    "questionText": " ഗണേഷ്, റൂബി, റെഡ്ബോൾ, മസ്ക്കറ്റ് ജ്യോതി എന്നിവ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാതളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61663,
    "questionText": " മാതളത്തിന്റെ അത്യുത്പാദനശേഷിയുള്ള വിത്തിനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " ഗണേഷ്, റൂബി, റെഡ്ബോൾ, മസ്ക്കറ്റ് ജ്യോതി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61664,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61665,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കുഡല്ലു (കാസർകോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61666,
    "questionText": " പന്നിയൂർ കുരുമുളകുഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61667,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സുഗന്ധവിള ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61668,
    "questionText": " സ്വകാര്യമേഖലയിലുള്ള കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുത്തുങ്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61669,
    "questionText": " സ്വകാര്യമേഖലയിലുള്ള കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ കുത്തുങ്കൽ ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61670,
    "questionText": " സ്വന്തമായി വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിച്ച് വിതരണം നടത്തുന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗ്രാമപ്പഞ്ചായത്തേത്?\r\n",
    "answerText": " മാങ്കുളം (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 61671,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ വൈദ്യുതീകൃത ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61672,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വൈദുതി ബോർഡിനെൻറ ബില്ലിങ് സംവിധാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഒരുമ "
  },
  {
    "questionNum": 61673,
    "questionText": " പെരിയാറിലുള്ള മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ നിർമാണം പൂർത്തിയായ വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 61674,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്റെ ശിൽപ്പി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ജോൺ പെന്നിക്വിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61675,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏത് അണക്കെട്ടിൽ നിന്നുമാണ് കോയമ്പത്തൂർ നഗരത്തിന് കുടിവെള്ളം ലഭിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ശിരുവാണി ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 61676,
    "questionText": " കേരളത്തിലെവിടെയാണ് മലങ്കര ഡാം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പീരുമേട് (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 61677,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ തെക്കേയറ്റത്തുള്ള അണക്കെട്ടേത്?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 61678,
    "questionText": " പെരിയാർ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " പീരുമേട് (ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61679,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിസ്തൃതിയിൽ കൃഷിചെയ്യപ്പെടുന്ന വിള?\r\n",
    "answerText": " റബ്ബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61680,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിളവിസ്തൃതിയിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനത്തുള്ളതെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " തെങ്ങ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61681,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നെൽകൃഷി നടക്കുന്ന പ്രധാന സീസണുകൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " വിരിപ്പ്, മുണ്ടകൻ, പുഞ്ച\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61682,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം നെൽകൃഷിയും, ഉത്പാദനവും നടക്കുന്ന സീസണേത്?\r\n",
    "answerText": " മുണ്ടകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61683,
    "questionText": " ഒന്നാം വിള എന്നും അറിയപ്പെടുന്ന വിരിപ്പ് കൃഷിയിൽ വിത്തിറക്കുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " മെയ്-ജൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61684,
    "questionText": " രണ്ടാംവിള എന്നറിയപ്പെടുന്ന മുണ്ടകനിൽ വിത്തിറക്കുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " സപ്തംബർ-ഒക്ടോബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61685,
    "questionText": " പുഞ്ചക്ക്യഷി മറ്റേത് പേരുകളിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീഷ്ടകാല വിള,മൂന്നാം വിള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61686,
    "questionText": " മൂന്നാം വിള, ഗ്രീഷ്ടകാല വിള എന്നീ പേരുകളുള്ള പുഞ്ചക്ക്യഷി തുടങ്ങുന്നതെപ്പോൾ?\r\n",
    "answerText": " ഡിസംബർ-ജനവരി "
  },
  {
    "questionNum": 61687,
    "questionText": " മുണ്ടകൻ കാലത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61688,
    "questionText": " ട്രോപ്പിക്കൽ ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻആൻഡ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പാലേട് (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61689,
    "questionText": " പുൽത്തെല ഗവേഷണകേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓടക്കാലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61690,
    "questionText": " 'കേരളത്തിന്റെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലമേത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61691,
    "questionText": " കശുവണ്ടി വ്യവസായത്തിൽ ഒന്നാമതുള്ള ജില്ലയേത് ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61692,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പരമ്പരാഗത തൊഴിൽ മേഖല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കയർവ്യവസായം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61693,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റബ്ബർ പാർക്ക് ആരംഭിച്ചതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61694,
    "questionText": " ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " കേരളം (1986)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61695,
    "questionText": " കേരളം ടൂറിസത്തെ വ്യവസായമായി പ്രഖ്യാപിച്ചതെന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 61696,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ പ്രധാന പരമ്പരാഗത തൊഴിൽമേഖല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കൈത്തറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61697,
    "questionText": " ഏതു വ്യവസായമേഖലയിലെ സഹകരണ സ്ഥാപനമാണ് കാപെക്സ്?\r\n",
    "answerText": " കശുവണ്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61698,
    "questionText": " വിരിപ്പ് കാലത്തിൽ ഏറ്റവുമധികം നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61699,
    "questionText": " മുണ്ടകൻ, വിരിപ്പ് കാലങ്ങളിൽ ഏറ്റവുമധികം നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " പാലക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61700,
    "questionText": " പുഞ്ചക്ക്യഷിയിൽ ഒന്നാമതുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61701,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിനു താഴെ നെൽക്ക്യഷിയുള്ള ഇന്ത്യയിലെ പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61702,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രധാന സുഗന്ധ നെല്ലിനം ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഞവര "
  },
  {
    "questionNum": 61703,
    "questionText": " 'കേരളത്തിലെ നെതർലൻഡ്സ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശമേത്?\r\n",
    "answerText": " കുട്ടനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61704,
    "questionText": " സുഗന്ധനെല്ലിനങ്ങളുടെ ഉല്പാദനത്തിൽ ഒന്നാമതുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ലയേത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61705,
    "questionText": " കൂമ്പടപ്പ് എന്ന രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 61706,
    "questionText": " ഇലപ്പുളി എന്ന രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 61707,
    "questionText": " കൊക്കയ്ൻ രോഗം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61708,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തുണിമിൽ 1881-ൽആരംഭിച്ചതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61709,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയിൽ 1859-ൽആരംഭിച്ചആദ്യത്തെ കയർഫാക്ടറി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഡാറാസ് മെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61710,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഫാക്ടറികളുള്ള ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61711,
    "questionText": " പനാമവാട്ടം ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61712,
    "questionText": " കൂമ്പടപ്പ്, ഇലപ്പുളി, കൊക്കയ്ൻ രോഗം, പനാമവാട്ടം എന്നിവ ബാധിക്കുന്നത് ഏത് വിളയെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " വാഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61713,
    "questionText": " 0.0274 ചതുരശ്രകിലോമീറ്റർ മാത്രം വിസ്തൃതിയുള്ള കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവിസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " മംഗളവനം (എറണാകുളം ജില്ല)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61714,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവിസങ്കേതമായ മംഗളവനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61715,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ വന്യജീവിസങ്കേതമായ മംഗളവനത്തിന്റെ വിസ്തൃതി എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 0.0274 ചതുരശ്രകിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61716,
    "questionText": " കൊച്ചി നഗരത്തിനുള്ളിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന വന്യ ജീവിസങ്കേതമേത്? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 61717,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രമേത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ തട്ടേക്കാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61718,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രമായ തട്ടേക്കാട് പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61719,
    "questionText": " പ്രശസ്ത പക്ഷിനിരീക്ഷകനായ സാലിം അലിയുടെ പേര് നൽകിയിട്ടുള്ള കേരളത്തിലെ പക്ഷിസങ്കേതമേത് ?\r\n",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട്(എറണാകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61720,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രമായ തട്ടേക്കാട് പക്ഷി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രത്തിന് ആരുടെ പേരാണ് നൽകിയിട്ടുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " പ്രശസ്ത പക്ഷിനിരീക്ഷകനായ സാലിം അലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61721,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചിത്ര ശലഭപാർക്ക് 2008-ൽ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് എവിടെ ?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ തെൻമലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61722,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ തെൻമലയിൽ ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചിത്ര ശലഭപാർക്ക് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 61723,
    "questionText": " മയിലുകളുടെ സംരക്ഷണത്തിനായുള്ള കേരളത്തിലെ വന്യജീവിസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചൂളന്നുർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61724,
    "questionText": " ചൂളന്നുർ വന്യജീവിസങ്കേതത്തിൽ പ്രധാനമായും സംരക്ഷിക്കുന്ന പക്ഷി ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " മയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61725,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട്(മണ്ണാർക്കാട് താലൂക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 61726,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം പാലക്കാട് ജില്ലയിലെ ഏത് താലൂക്കിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മണ്ണാർക്കാട് താലൂക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61727,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസർവേത്?\r\n",
    "answerText": " കടലുണ്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61728,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസർവായ കടലുണ്ടി ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61729,
    "questionText": " ജനപങ്കാളിത്തത്തോടെയുള്ള പാരിസ്ഥിതിക സംരക്ഷണ പരിപാടിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസർവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61730,
    "questionText": " എന്താണ് കമ്മ്യൂണിറ്റി റിസർവ് ?\r\n",
    "answerText": " ജനപങ്കാളിത്തത്തോടെയുള്ള പാരിസ്ഥിതിക സംരക്ഷണ പരിപാടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61731,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിലായി നിലവിൽ വന്ന വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ മലബാർ (2010), കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ കൊട്ടിയൂർ (2011)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61732,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ മലബാർ വന്യജീവിസങ്കേതം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 61733,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1971-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61734,
    "questionText": " കേരള കാർഷിക സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശൂരിലെ മണ്ണുത്തി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61735,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സർവകലാശാല നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1983 ഒക്ടോബർ 2-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61736,
    "questionText": " 1983 ഒക്ടോബർ 2-ന് നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ സർവകലാശാലയേത്?\r\n",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61737,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധി സർവകലാശാല ഏത് ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 61738,
    "questionText": " മലബാർ സർവകലാശാലയുടെ ഇപ്പോഴത്തെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61739,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1996-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61740,
    "questionText": " കണ്ണൂർ സർവകലാശാലയുടെ പഴയ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " മലബാർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61741,
    "questionText": " കേരള ആരോഗ്യസർവകലാശാല നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2010-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61742,
    "questionText": " കേരള ആരോഗ്യസർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61743,
    "questionText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ കൊട്ടിയൂർ വന്യജീവിസങ്കേതം നിലവിൽ വന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 61744,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കടുവാസങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61745,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തേക്കുമരമായി അറിയപ്പെടുന്ന 'കണ്ണിമാറ തേക്ക് ‘ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു വന്യജീവിസങ്കേതത്തിൽ ആണ് ?\r\n",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം (പാലക്കാട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61746,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള തേക്കുമരം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " 'കണ്ണിമാറ തേക്ക് ‘\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61747,
    "questionText": " മഴനിഴൽപ്രദേശമായ കേരളത്തിലെ വന്യജീവിസങ്കേതമേത്?\r\n",
    "answerText": " ചിന്നാർ (ഇടുക്കി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61748,
    "questionText": " അരിപ്പ പക്ഷിസങ്കേതം ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61749,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലുള്ള പ്രധാന പക്ഷിസങ്കേതം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " അരിപ്പ പക്ഷിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61750,
    "questionText": " മുത്തങ്ങ, തോൽപ്പെട്ടി എന്നിവ ഏതു വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ രണ്ടുഭാഗങ്ങളാണ്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് വന്യജീവിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61751,
    "questionText": " വയനാട് വന്യജീവിസങ്കേതത്തിന്റെ രണ്ടുഭാഗങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " മുത്തങ്ങ, തോൽപ്പെട്ടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61752,
    "questionText": " തോൽപ്പെട്ടി ഏതു വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് വന്യജീവിസങ്കേതത്തിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61753,
    "questionText": " മുത്തങ്ങ ഏതു വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട് വന്യജീവിസങ്കേതത്തിന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61754,
    "questionText": " കേരള ഫോറസ്റ്റ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " പീച്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61755,
    "questionText": " കേരള എഡ്യൂക്കേഷൻ റൂൾസ് പാസാക്കിയ വർഷം?\r\n",
    "answerText": " 1957 സപ്തംബർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61756,
    "questionText": " നൂറുശതമാനം പ്രൈമറി വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 61757,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജ്?\r\n",
    "answerText": " സി.എം.എസ്. കോളേജ് (കോട്ടയം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61758,
    "questionText": " സി.എം.എസ്. കോളേജ് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61759,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സർവകലാശാലയായ തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 61760,
    "questionText": " 1937-ൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിച്ച സർവകലാശാല ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61761,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ച മഹാ\r\nരാജാവ് ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61762,
    "questionText": " ശ്രീചിത്തിരതിരുനാൾ ബാലരാമവർമ സ്ഥാപിച്ച സർവകലാശാല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61763,
    "questionText": " കേരള വെറ്ററിനറി സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പൂക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61764,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ പൂക്കോട് ആസ്ഥാനമായി കേരള വെറ്ററിനറി സർവകലാശാല സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 61765,
    "questionText": " കേരള ഫിഷറീസ് സർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2010-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61766,
    "questionText": " 2010-ൽ സ്ഥാപിതമായ കേരള ഫിഷറീസ് സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " പനങ്ങാട്(കൊച്ചി) "
  },
  {
    "questionNum": 61767,
    "questionText": " മലയാളം സർവകലാശാല പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2012 നവംബർ 1-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 61768,
    "questionText": " മലയാളം സർവകലാശാല എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ തിരൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61769,
    "questionText": " 2012 നവംബർ 1-ന് മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ തിരൂരിൽ പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയ മലയാളം സർവകലാശാലക്ക് ആരുടെ പേരാണ് നൽകിയിട്ടുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " തുഞ്ചത്ത് എഴുത്തച്ഛന്റെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61770,
    "questionText": " മലയാളം സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ്ചാൻസിലർ\r\n",
    "answerText": " കെ. ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61771,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ കലൂർ ആസ്ഥാനമായി 2005-ൽ നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വാശ്രയ സർവകലാശാല ഏതാണ്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ്(നുവാൽസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61772,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ്(നുവാൽസ്) നിലവിൽ വന്നതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2005-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61773,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ എത്രാമത്തെ സർവകലാശാലയായിരുന്നു തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല?\r\n",
    "answerText": " പതിനാറാമത്തെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പതിനാറാമത്തെ സർവകലാശാല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61775,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യത്തെ വൈസ്ചാൻസലർ ആരായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ദിവാൻ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61776,
    "questionText": " ദിവാൻ സി.പി. രാമസ്വാമി അയ്യർ ആദ്യ വൈസ്ചാൻസലർ ആയിരുന്ന സർവകലാശാല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61777,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ സർവകലാശാലയെ 'കേരള സർ വകലാശാല' എന്ന് പുനർനാമകരണം ചെയ്ത വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 61778,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ സർവകലാശാല ഏതായിരുന്നു?\r\n",
    "answerText": " കാലിക്കറ്റ് സർവകലാശാല (1968)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61779,
    "questionText": " കാലിക്കറ്റ് സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": 1968
  },
  {
    "questionNum": 61780,
    "questionText": " 1968-ൽ കേരളത്തിൽ സ്ഥാപിച്ച സർവകലാശാല ?\r\n",
    "answerText": " കാലിക്കറ്റ് സർവകലാശാല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61781,
    "questionText": " കൊച്ചി ശാസ്ത്ര-സാങ്കേതിക സർവകലാശാലയുടെ പ്രഥമ വൈസ്ചാൻസലർ ആരായിരുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61782,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലിയെ ദേശീയോദ്യാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 61783,
    "questionText": " നാഷണൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് ലീഗൽ സ്റ്റഡീസ്(നുവാൽസ്) എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61784,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി കൽപ്പിത സർവകലാശാലയുടെ പദവി (ഡീംഡ് സർവകലാശാല) ലഭിച്ച വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനമേത്?\r\n",
    "answerText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി, കോഴി ക്കോട്(എൻ.ഐ.ടി)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61785,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സർവകലാശാലയുടെ വൈസ്ചാൻസലർ പദവി വഹിച്ച ആദ്യത്തെ വനിതയാര്?\r\n",
    "answerText": " ഡോ. ജാൻസിജെയിംസ്(എം.ജി. സർവകലാശാല)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61786,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ 2009-ൽ സ്ഥാപിതമായ കേന്ദ്രസർവകലാശാല സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയ (കാസർകോട്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61787,
    "questionText": " കേന്ദ്രസർവകലാശാല സ്ഥാപിതമായതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 2009-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61788,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സർവകലാശാലകളുടെ ചാൻസലർ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " ഗവർണർ "
  },
  {
    "questionNum": 61789,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലം പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ചതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1980 നവംബർ 9-ന് "
  },
  {
    "questionNum": 61790,
    "questionText": " 1980 നവംബർ 9-ന് പ്രവർത്തനം തുടങ്ങിയ കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആരാണ്?\r\n",
    "answerText": " മഹാകവി വള്ളത്തോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61791,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സംസ്കൃത സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " കാലടി(എറണാകുളം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61792,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര പട്ടണം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 61793,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം1985 സപ്തംബർ7-ന് ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത പ്രധാനമന്ത്രിയാര് ?\r\n",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61794,
    "questionText": " സൈലൻ്റ് വാലി ദേശീയോദ്യാനം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്യപ്പെട്ടത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1985 സപ്തംബർ7-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61795,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര പട്ടണമായി കോട്ടയം ജില്ല പ്രഖ്യാപിക്കപെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1989-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61796,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര ജില്ലയായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടതേത്?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61797,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര ജില്ലയായി എറണാകുളം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1990-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61798,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര സംസ്ഥാനമായി കേരളത്തെ പ്രഖ്യാപിച്ചത് എന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1991 ഏപ്രിൽ18 "
  },
  {
    "questionNum": 61799,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷര സംസ്ഥാനമായി കേരളത്തെ പ്രഖ്യാപിച്ചത് എവിടെ വെച്ച്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 61800,
    "questionText": " കേരളത്തെ സമ്പൂർണ സാക്ഷരസംസ്ഥാനമാക്കാനുള്ള പ്രവർത്തനത്തിനു നൽകിയിരുന്ന പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അക്ഷരകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 61801,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന ഇലക്ട്രിസിറ്റി ബോർഡ് (കെ.എ സ്.ഇ.ബി.) നിലവിൽവന്ന വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 61802,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ വൈദ്യുതോത്പാദനത്തി ന്റെ എത്ര ശതമാനത്തോളമാണ് ജലവൈദ്യുത നിലയങ്ങളിൽ നിന്നു ലഭിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " 71 ശതമാനത്തോളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61803,
    "questionText": " കെ.എസ്.ഇ.ബി. വൈദ്യുതിവിതരണം നിർവഹിക്കാത്ത കേരളത്തിലെ രണ്ടു പ്രദേശങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " മൂന്നാർ, തൃശ്ശൂർ കോർപ്പറേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61804,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏതായിരുന്നു? ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ (മുതിരപ്പുഴയിൽ-1940)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61805,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ വർഷം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " 1940-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61806,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ആദ്യമായി വൈദ്യുതീകരിക്കപ്പെട്ട പട്ടണമേത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 61807,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61808,
    "questionText": " കുറവൻ, കുറത്തി മലകൾക്കിടയിൽ ഏതു നദിയിലാണ് ഇടുക്കി അണക്കെട്ട് സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61809,
    "questionText": " 1976 ഫിബ്രവരി 12-ന് ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി കമ്മീഷൻ ചെയ്ത പ്രധാനമന്ത്രിയാര്?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61810,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഇടുക്കി ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി കമ്മീഷൻ ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1976 ഫിബ്രവരി 12-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61811,
    "questionText": " ഇടുക്കി അണക്കെട്ടിന്റെ നിർമാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യമേത്?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 61812,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലുള്ള ഉറുമി,ജലവൈ ദ്യുത പദ്ധതികൾ ഏതു രാജ്യത്തിന്റെ സഹായത്തോടെ നിർമിച്ചവയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ചൈനയുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61813,
    "questionText": " ധർമടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് ഏതു ജില്ലയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61814,
    "questionText": " വനം ഏറ്റവും കുറവുള്ള ജില്ല ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61815,
    "questionText": " സംരക്ഷിത വനഭൂമി ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആകെ വനവിസ്തൃതി എത്രയാണ്?\r\n",
    "answerText": " 17922 ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61817,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് വനഭൂമി ?\r\n",
    "answerText": " 46.12 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61818,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഭൂവിസ്തൃതിയുടെ എത്ര ശതമാനമാണ് ‘സംരക്ഷിത വനഭൂമി ?\r\n",
    "answerText": " 29.1 ശതമാനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61819,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സംരക്ഷിത വനഭൂമിയുടെ അളവെത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 11,309ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61820,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വന്യജീവിസങ്കേതങ്ങളുടെ എണ്ണമെത്ര ?\r\n",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 61821,
    "questionText": " മരത്തിന്റെ പേരിനോടനുബന്ധിച്ച് നാമകരണം ചെയ്ത കേരളത്തിലെ ഏക ദേശീയോദ്യാനമേത് ?\r\n",
    "answerText": " ഷെന്തുരുണി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61822,
    "questionText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലുള്ള ദേശീയോദ്യാനങ്ങളേവ?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ, ഇരവികുളം, ആനമുടിഷോല, മതികെട്ടാൻഷോല, പാമ്പാടും ഷോല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61823,
    "questionText": " 1978ൽ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ദേശീയോദ്യാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇരവികുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61824,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ദേശീയോദ്യാനമായ ഇരവികുളം സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 61825,
    "questionText": " എത്ര ദേശീയോദ്യാനങ്ങളാണ് കേരളത്തിലുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 61826,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനങ്ങളിൽ അഞ്ചെണ്ണവും സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ലയേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61827,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയോദ്യാനങ്ങൾ ഉള്ള ജില്ല ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61828,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജൈവസംരക്ഷണമേഖലകളുടെ എണ്ണമെത്ര ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 61829,
    "questionText": " വരയാടുകളുടെ സംരക്ഷണകേന്ദ്രമായ ദേശീയോദ്യാനമേത്?\r\n",
    "answerText": " ഇരവികുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61830,
    "questionText": " ഇരവികുളം ദേശീയോദ്യാനത്തിൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന ഒരു ആടിനം?\r\n",
    "answerText": " വരയാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61831,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശീയോദ്യാനം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61832,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വിസ്തൃതിയിൽ ഒന്നാമതുള്ള വനവിഭാഗം ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " ഉഷ്ണമേഖലാ നിത്യഹരിതവനങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61833,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിസ്തൃതിയുള്ള വനവിഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " ഉഷ്ണമേഖലാ നിത്യഹരിതവനങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61834,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ദേശീയോദ്യാനം\r\nഏത്?\r\n",
    "answerText": " പാമ്പാടുംചോല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61835,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വനപ്രദേശങ്ങളിൽ റിസർവ് വനമായി ആദ്യമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ടത്തേത്?\r\n",
    "answerText": " കോന്നി (1888)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61836,
    "questionText": " കോന്നി റിസർവ് വനമായി പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 61837,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61838,
    "questionText": " നെല്ലിക്കാംപെട്ടി ഗെയിം സാങ്ച്വറി എന്ന് തുടക്കത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടത്തേത്?\r\n",
    "answerText": " പെരിയാർ വന്യജീവിസങ്കേതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61839,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യജീവിസങ്കേതം തുടക്കത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്?\r\n",
    "answerText": " നെല്ലിക്കാംപെട്ടി ഗെയിം സാങ്ച്വറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61840,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ വന്യജീവി സങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാർ (തിരുവനന്തപുരം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61841,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒരേയൊരു ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ?\r\n",
    "answerText": " നെയ്യാർഡാമിനടുത്തുള്ള മരക്കുന്നം ദ്വീപിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61842,
    "questionText": " നെയ്യാർഡാമിനടുത്തുള്ള മരക്കുന്നം ദ്വീപിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പാർക്ക്?\r\n",
    "answerText": " ലയൺ സഫാരി പാർക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61843,
    "questionText": " ഒരു പ്രത്യേക സസ്യത്തിന്റെ മാത്രം സംരക്ഷണത്തിനായി നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞിമല (നീലക്കുറിഞ്ഞികളുടെ സംരക്ഷണാർത്ഥം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61844,
    "questionText": "\r\nഎൻ.എച്ച്-66 ദേശീയപാത കടന്നു പോകുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തലപ്പാടി-കളിയിക്കാവിള (669.44 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61845,
    "questionText": " കുറിഞ്ഞിമല സങ്കേതം നിലവിൽ വന്നത് ഏത് സസ്യത്തിന്റെ സംരക്ഷണാർത്ഥമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61846,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വടക്കേയറ്റത്തുള്ള വന്യജീവി സംരക്ഷണകേന്ദ്രമേത്?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ ജില്ലയിലെ ആറളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61847,
    "questionText": " വനഭൂമി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61848,
    "questionText": " കുറിഞ്ഞിമല ഉദ്യാനം രൂപവത്കരിച്ച വർഷമേത്?\r\n",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 61849,
    "questionText": " കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയപാതകളുടെ എണ്ണം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 61850,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ദേശീയ പാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എറണാകുളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61851,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ദേശീയ പാതകൾ കടന്നുപോകുന്ന ജില്ല ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61852,
    "questionText": " ദേശീയപാതകളുടെ പേര് കേന്ദ്രസർക്കാർ പരിഷ്കരിച്ചത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2011 മാർച്ചിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61853,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞികളുടെ സംരക്ഷണാർത്ഥം നിലവിൽ വന്ന ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സങ്കേതം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുറിഞ്ഞിമല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61854,
    "questionText": " തലപ്പാടി-കളിയിക്കാവിള റൂട്ടിലൂടെ കടന്നു പോകുന്ന ദേശീയപാത ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-66\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61855,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-66 ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 669.44 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61856,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-85 ദേശീയപാത കടന്നു പോകുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബോഡിമെട്ട് - കുന്നൂർ (167.61 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61857,
    "questionText": " ബോഡിമെട്ട് - കുന്നൂർ റൂട്ടിലൂടെ കടന്നു പോകുന്ന ദേശീയപാത ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-85\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61858,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-85 ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 167.61 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61859,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-544 ദേശീയപാത കടന്നു പോകുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വാളയാർ-ഇടപ്പള്ളി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61860,
    "questionText": " വാളയാർ-ഇടപ്പള്ളി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശീയപാത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-544\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61861,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-544 ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 160 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61862,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-966എ ദേശീയപാത ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കളമശ്ശേരി -വല്ലാർപ്പാടം (17 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61863,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-966എ ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 17 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61864,
    "questionText": " കളമശ്ശേരി -വല്ലാർപ്പാടം ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശീയപാത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-966എ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61865,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-744 ദേശീയപാത ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം-കഴുതുരുട്ടി (81.28 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61866,
    "questionText": " കൊല്ലം-കഴുതുരുട്ടി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശീയപാത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-744\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61867,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-744 ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 81.28 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61868,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-766 ദേശീയപാത ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്-കൊള്ളഗൽ (117.6 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61869,
    "questionText": " കോഴിക്കോട്-കൊള്ളഗൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശീയപാത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-766\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61870,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-766 ദേശീയപാതയുടെ നീളം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 117.6 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61871,
    "questionText": " എൻ.എച്ച്-966 ദേശീയപാത ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ ഏതെല്ലാം?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്-പാലക്കാട്(125.30 കിലോമീറ്റർ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61872,
    "questionText": " കോഴിക്കോട്-പാലക്കാട് ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ദേശീയപാത ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " എൻ.എച്ച്-966\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 61873,
    "questionText": " നോബൽ പ്രൈസ് നേടിയ നാല് അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റുമാർ?  ",
    "answerText": " തിയോഡോ റൂസ്വെൽറ്റ്, ജിമ്മി കാർട്ടർ, വുഡ്രോ വിൽസൺ, ബരാക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 61874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ പകൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ദിവസം?  ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 61875,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്തുവരുന്ന സ്ഥാനം?  ",
    "answerText": " പെരിഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61876,
    "questionText": " ഭൂമി സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്തുവരുന്ന ദിനം?  ",
    "answerText": " ജനുവരി 3 "
  },
  {
    "questionNum": 61877,
    "questionText": " 'ഡിസ്ക്കവറി ഒഫ് ഇന്ത്യ' എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ് ആര്?  ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 61878,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊഴുപ്പടങ്ങിയ സുഗന്ധവ്യഞ്ജനം ഏത്?  ",
    "answerText": " ജാതിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61879,
    "questionText": " കാച്ചിക്കുറുക്കിയ കവിത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരുടെ കൃതിയാണ്?  ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61880,
    "questionText": " ജാതിമരം കേരളത്തിൽ കൊണ്ടുവന്നതാര്?  ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61881,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ വിമാനവാഹിനി കപ്പൽ ഏത്?  ",
    "answerText": " ഐ.എൻ.എസ്. വിക്രാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61882,
    "questionText": " അന്ത്യഅത്താഴം ആരുടെ രചനയാണ്?  ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിൻഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 61883,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം മലയാളം പരിപാടികൾ സംപ്രേക്ഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 61884,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 61885,
    "questionText": " ചുറ്റമ്പലമില്ലാത്ത പരബ്രഹ്മക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ "
  },
  {
    "questionNum": 61886,
    "questionText": " പട്ടിണി ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ. ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61887,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 61888,
    "questionText": " കേരള സിവിൽ സപ്ളൈസ് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 61889,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ നിയമസഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 61890,
    "questionText": " കൊച്ചി മേജർ തുറമുഖമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 61891,
    "questionText": " രാജ്യ സമാചാരം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചുതുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1847
  },
  {
    "questionNum": 61892,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡ മണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ.പി. രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 61893,
    "questionText": " ഇന്ദുലേഖ പ്രസിദ്ധപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 61894,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ വിസ്തീർണ്ണം എത്ര ചതുരശ്ര കിലോമീറ്റർ ആണ്? ",
    "answerText": 38863
  },
  {
    "questionNum": 61895,
    "questionText": " ആരുടെ വിദ്വൽസദസായിരുന്നു കുന്നലക്കോനാതിരിമാർ? ",
    "answerText": " സാമൂതിരിയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 61896,
    "questionText": " വൈലോപ്പിള്ളി സംസ്കൃതി ഭവൻ എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 61897,
    "questionText": " ഏത് രാജാവിന്റെ കാലത്താണ് രാമയ്യൻ തിരുവിതാംകൂറിൽ ദളവയായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 61898,
    "questionText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ രാജാവിന് സമർപ്പിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1891
  },
  {
    "questionNum": 61899,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ അമരാവതി സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " സി. ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 61900,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 61901,
    "questionText": " രാജാ കേശവദാസൻ സ്ഥാപിച്ച തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 61902,
    "questionText": " ഏത് സമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമായിരുന്നു തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂർകാർക്ക്? ",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61903,
    "questionText": " പിന്നാക്ക സമുദായങ്ങൾക്ക് നിയമസഭയിൽ അർഹമായ പ്രാതിനിധ്യം നേടാൻ സംഘടിപ്പിക്കപ്പെട്ട പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " നിവർത്തന പ്രക്ഷോഭം "
  },
  {
    "questionNum": 61904,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹത്തിന് പ്രധാന വേദിയായത്? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61905,
    "questionText": " മുസ്ളിംലീഗിന്റെ ശാഖ കേരളത്തിൽ പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1917
  },
  {
    "questionNum": 61906,
    "questionText": " കൊച്ചിയിൽ പ്രജാമണ്ഡലത്തിന്റെ രൂപവത്കരണത്തിന് നിർണായക പങ്കുവഹിച്ച നേതാവ്? ",
    "answerText": " വി.ആർ. കൃഷ്ണനെഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61907,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 61908,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ തിരു-കൊച്ചി മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ. നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 61909,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രഥമ ഇ. എം.എസ് മന്ത്രിസഭയെ പിരിച്ചുവിട്ട തീയതി? ",
    "answerText": " 1959 ജൂലായ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 61910,
    "questionText": " ഒന്നാംകേരള നിയമസഭയിലെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട അംഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": 126
  },
  {
    "questionNum": 61911,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഗവർണർ ? ",
    "answerText": " ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 61912,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വള്ളത്തോൾ അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " പാലാനാരായണൻ നായർ, "
  },
  {
    "questionNum": 61913,
    "questionText": " ഒന്നാം കേരള നിയമസഭ നിലവിൽ വന്ന തീയതി? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 61914,
    "questionText": " മലയാളം സർവകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 61915,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കേന്ദ്ര സർവകലാശാല സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നതെവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " കാസർകോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61916,
    "questionText": " ബുദ്ധമതാനുയായി ആയിത്തീർന്ന ഭാരത ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61917,
    "questionText": " ഇക്കോളജി എന്ന പദം ആദ്യമായി പ്രയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61918,
    "questionText": " നിള, പേരാർ എന്നീ പേരുകളിലും അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 61919,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷിന്ത്യയിലെ ഔറംഗസീബ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 61920,
    "questionText": " നിലക്കടല കൃഷിയിൽ മുന്നിട്ടുനിൽക്കുന്ന കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 61921,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പടിഞ്ഞാറോട്ടൊഴുകുന്ന നദികളിൽ ഏറ്റവും വലുത്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ "
  },
  {
    "questionNum": 61922,
    "questionText": " നാല് വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ചേർന്നതാണ് ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം. അവ ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " രാജ, റാണി, റോക്കറ്റ്, റോറർ "
  },
  {
    "questionNum": 61923,
    "questionText": " പട്ടികജാതി ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 61924,
    "questionText": " പബ്ളിക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റിയിലെ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 22
  },
  {
    "questionNum": 61925,
    "questionText": " നികുതിശീട്ട് ആവശ്യമായി വരുന്നിടങ്ങളിൽ ഹാജരാക്കുന്നത് ഏതുതരം നികുതി അടച്ചതിന്റെ രസീതാണ്? ",
    "answerText": " ഭൂനികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 61926,
    "questionText": " സൗന്ദര്യമുള്ളതെന്തും ആഹ്ളാദദായകം എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " കീറ്റ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 61927,
    "questionText": " അന്ധർക്കുവേണ്ടിയുള്ള ലിപി കണ്ടുപിടിച്ച ഫ്രഞ്ചുകാരൻ? ",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രയ്ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61928,
    "questionText": " മുനഃശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സിഗ്മണ്ട് ഫ്രോയ്ഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 61929,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉന്നതമമായ അപ്പീൽ കോടതി? ",
    "answerText": " സുപ്രീംകോടതി "
  },
  {
    "questionNum": 61930,
    "questionText": " സ്റ്റെന്റ് ചികിത്സ ഏതവയവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഹൃദയം "
  },
  {
    "questionNum": 61931,
    "questionText": " ഏതു നദിയുടെ തീരത്താണ് ശ്രീനാരായണഗുരു അരുവിപ്പുറം ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 61932,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്റെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " നാലുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 61933,
    "questionText": " ഏത് മുഗൾ ചക്രവർത്തിയാണ് ശിവജിയെ തടവുകാരനാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 61934,
    "questionText": " ഏത് സമരത്തിന്റെ മുദ്രാവാക്യമാണ് തിരുവിതാംകൂർ തിരുവിതാംകൂറിന്റേത്? ",
    "answerText": " മലയാളി മെമ്മോറിയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61935,
    "questionText": " ഏത് മേഖലയിലാണ് പുലിറ്റ്സർ സമ്മാനം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " മാധ്യമ പ്രവർത്തനം "
  },
  {
    "questionNum": 61936,
    "questionText": " ഏത് ഇന്ത്യൻ നദിയാണ് ടിബറ്റിൽ സാങ്പോ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 61937,
    "questionText": " വാർദ്ധക്യത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ്? ",
    "answerText": " ജെറിയാട്രിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 61938,
    "questionText": " ഓക്സിജനില്ലാതെ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ഫ്യുദോർജി "
  },
  {
    "questionNum": 61939,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ശരാശരി ആഴം? ",
    "answerText": " 3554 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 61940,
    "questionText": " കിന്റർഗാർട്ടൻ സമ്പ്രദായത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഫ്രോബൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61941,
    "questionText": " കിരാതാർജ്ജുനീയം രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഭാരവി "
  },
  {
    "questionNum": 61942,
    "questionText": " സ്വന്തം ചാരത്തിൽ നിന്ന് ഉയിർത്തെഴുന്നേറ്റ് വരുമെന്ന ഐതിഹ്യത്താൽ പ്രശസ്തമായ പക്ഷി? ",
    "answerText": " ഫീനിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 61943,
    "questionText": " ഹൃദയവാൽവുകൾക്ക് തകരാറുണ്ടാക്കുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " വാതപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 61944,
    "questionText": " നെഹ്രു ട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്സ് ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 61945,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമിയുടെ സമാധി എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " പന്മന "
  },
  {
    "questionNum": 61946,
    "questionText": " പെരിയാർ വന്യമൃഗസങ്കേതം ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 61947,
    "questionText": " ചാലിസ എന്ന നാല്പതംഗ മതമേധാവികളുടെ സംഘത്തെ അമർച്ച ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ബാൽബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61948,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്റെ ഉപഭോഗത്തിൽ ഏറ്റവും മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 61949,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് അധികാരം നിലനിറുത്തുന്നതിനുവേണ്ടി ഇന്ത്യാ ഡിഫൻസ് ലീഗ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61950,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ളോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 61951,
    "questionText": " വാഗാ അതിർത്തി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 61952,
    "questionText": " സംഘകാല ചോളൻമാരുടെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 61953,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പൈലറ്റ്? ",
    "answerText": " ജെ.ആർ.ഡി. ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 61954,
    "questionText": " ശിലകളെ സംബന്ധിച്ച പഠനം? ",
    "answerText": " ലിത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 61955,
    "questionText": " കേരളവർമ്മ പുലപ്പേടി എന്ന പ്രാചീനാചാരം നിരോധിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1696 "
  },
  {
    "questionNum": 61956,
    "questionText": " കിംബർലി വജ്രഖനി ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61957,
    "questionText": " കിതാബ് ഉൽ ഹിന്ദ് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അൽബെറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 61958,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ത്രസിക്കുന്ന ഉപരിതലത്തിനു പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " ഫോട്ടോസ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 61959,
    "questionText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ സാഹിത്യ നോബലിന് അർഹനായ വർഷം? ",
    "answerText": 1953
  },
  {
    "questionNum": 61960,
    "questionText": " ക്യാബിനറ്റ് സമ്മേളിക്കുമ്പോൾ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 61961,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ വേഗം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ആനിമോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 61962,
    "questionText": " കാർലെയിലുള്ള പ്രശസ്തമായ ചൈത്യനിർമ്മിച്ചത് ഏത് വംശക്കാരുടെ കാലത്ത്? ",
    "answerText": " ശതവാഹന "
  },
  {
    "questionNum": 61963,
    "questionText": " കാർട്ടോഗ്രാഫർ എന്താണ് നിർമ്മിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂപടം "
  },
  {
    "questionNum": 61964,
    "questionText": " സമ്പന്നതീരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കോസ്റ്റാറിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61965,
    "questionText": " ഗർബ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ തനതായ നൃത്തമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61966,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് സാഹിത്യത്തിലെ പ്രകൃതിയുടെ കവി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വേഡ്സ് വർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 61967,
    "questionText": " സർക്കാർ അഞ്ചൽ എന്ന പേരിൽ തിരുവിതാംകൂറിൽ ഒരു പോസ്റ്റൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ടി. മാധവറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 61968,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ദേശീയോദ്യാനങ്ങളിൽ സിംഹവാലൻ കുരങ്ങിനെ സംരക്ഷിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൈലന്റ്വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 61969,
    "questionText": " ശൂന്യാകാശത്തേക്ക് ആദ്യമായി യാത്ര ചെയ്ത നായയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ലെയ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 61970,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്റെ ഭാഗങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 61971,
    "questionText": " കണിയംകുളം യുദ്ധം ഏത് വർഷത്തിൽ? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 1634 "
  },
  {
    "questionNum": 61972,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിലെ, സമുദ്ര നിരപ്പിൽ നിന്നും ഉയരത്തിലായി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " പൂക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 61973,
    "questionText": " വരാഹമിഹിരൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത വിക്രമാദിത്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61974,
    "questionText": " ഒരിക്കലും...ഒരിക്കലും....ഒരിക്കലും പാതിവഴിയിൽ ഉപേക്ഷിക്കരുത് എന്നുപറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " സർ വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 61975,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ്സിതര സർക്കാരിന്റെ കാലത്ത് ഭാരതരത്ന നേടിയ ആദ്യ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബി.ആർ. അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 61976,
    "questionText": " വർഷത്തിൽ 31 ദിവസങ്ങളുള്ള എത്ര മാസങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 61977,
    "questionText": " മഹാനായ അലക്സാണ്ടറുടെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " ഒളിംപിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61978,
    "questionText": " കായ്കളുണ്ടെങ്കിലും വിത്തില്ലാത്ത സസ്യം? ",
    "answerText": " വാഴ. "
  },
  {
    "questionNum": 61979,
    "questionText": " പുരുഷന്മാരിൽ മീശ വളർത്തുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ടെസ്റ്റോസ്റ്റെറോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61980,
    "questionText": " കാസിൽ എന്ന പദവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട കളി? ",
    "answerText": " ചെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 61981,
    "questionText": " ന്യൂക്ളിയർ ഫിസ്ക്സിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 61982,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംബന്ധിച്ച ആദ്യത്തെ ഐക്യരാഷ്ട്ര ഉച്ചകോടിക്ക് വേദിയായത്? ",
    "answerText": " സ്റ്റോക്ക്ഹോം "
  },
  {
    "questionNum": 61983,
    "questionText": " പൂരിയിലെ ജഗന്നാഥക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദവർമ്മൻ ചോഡഗംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 61984,
    "questionText": " നാസിക് ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി "
  },
  {
    "questionNum": 61985,
    "questionText": " നാട്യപ്രധാനം നഗരം ദാരിദ്ര്യം, നാട്ടിൻപുറം നന്മകളാൽ സമൃദ്ധം എന്ന വരികൾ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുറ്റിപ്പുറത്തു കേശവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 61986,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ദേശീയ പതാകയിലുള്ള നക്ഷ്രതങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 50
  },
  {
    "questionNum": 61987,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജലതടാകം? ",
    "answerText": " കൊല്ലേരു "
  },
  {
    "questionNum": 61988,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹെൻറി ഹാരിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 61989,
    "questionText": " ഫാഹിയാൻ ഇന്ത്യയിലെത്തിയ കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " എ.ഡി. അഞ്ചാം നൂറ്റാണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 61990,
    "questionText": " പുകയിലച്ചെടിയുടെ ഏത് ഭാഗത്താണ് നിക്കോട്ടിൻ നിർമ്മിക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 61991,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹം ഏത് പർവതനിരയുടെ തുടർച്ചയാണ്? ",
    "answerText": " അരക്കൻ യോമ "
  },
  {
    "questionNum": 61992,
    "questionText": " ഫാദർ ഒാഫ് സോഡാ പോപ്പ് എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റിലി "
  },
  {
    "questionNum": 61993,
    "questionText": " 874 ദിവസംകൊണ്ട് മഹാഭാരതം മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 61994,
    "questionText": " പുകവലി ആരോഗ്യത്തിന് ഹാനികരം എന്ന് സിഗരറ്റുകവറിൽ രേഖപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 61995,
    "questionText": " ഫാരിദിന് ഷെർഷാ എന്ന ബിരുദം നൽകിയ ബീഹാറിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബഹർഖാൻ ലോഹാനി "
  },
  {
    "questionNum": 61996,
    "questionText": " ഫാൽക്കേ അവാർഡും ഭാരതരത്നവും നേടിയ പ്രഥമ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സത്യജിത് റേ "
  },
  {
    "questionNum": 61997,
    "questionText": " പത്മശ്രീ നേടിയ ആദ്യത്തെ മലയാളി കായികതാരം? ",
    "answerText": " പി.ടി.ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 61998,
    "questionText": " പത്മശ്രീ, പത്മഭൂഷൺ, പത്മവിഭൂഷൺ, ഭാരതരത്നം എന്നിവ നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സത്യജിത് റേ "
  },
  {
    "questionNum": 61999,
    "questionText": " പയോറിയ ബാധിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " മോണ "
  },
  {
    "questionNum": 62000,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ പിടിച്ചടക്കിയപ്പോൾ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് നൽകിയ പേര്? ",
    "answerText": " ഷഹീദ് സ്വരാജ് ദ്വീപുകൾ "
  }
]